msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-10-28 11:46+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2024-11-07 11:38+0000\n"
"Last-Translator: wwj718 <wuwenjie718@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/microblocks/ide/zh_Hans/>\n"
"Language: zh-chs\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.8.2\n"

#. Block in Control category
msgid "by _"
msgstr "间隔 _"

#. Name of data type, as in the dropdown menu in the ( (123) is a ( number v ) ) block
msgid "number"
msgstr "数字"

#. Button on top of "Variables" category
msgid "Delete a variable"
msgstr "删除一个变量"

#. "Data" blocks category label
msgid "cat;Data"
msgstr "数据"

#. Block in Data category
msgid "length of _"
msgstr "_ 的长度"

#. Block in Comm category
msgid "serial open _ baud"
msgstr "串口打开 _ 波特率"

#. NeoPanel library label
msgid "NeoPanel"
msgstr "像素屏"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel fill column _ color _"
msgstr "像素屏绘制 列 _ 颜色 _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "z"
msgstr "z"

#. Lists library block
msgid "reversed _"
msgstr "已颠倒的 _"

#. Turtle Geometry library block
msgid "move _"
msgstr "前进 _"

#. WiFi library block
msgid "IP address"
msgstr "IP 地址"

#. Touch Screen library block
msgid "TFT touched"
msgstr "TFT被点击"

#. MQTT library block
msgid "MQTT event"
msgstr "MQTT 事件"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot distance (cm)"
msgstr "酷比特 超声波返回距离值"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Hat Block"
msgstr "帽子类积木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Palette"
msgstr "积木区"

#. In MicroBlocks IDE project menu
msgid "Open from board"
msgstr "从主板上打开"

#. Graph button tooltip
msgid "Graph"
msgstr "图表"

#. In MicroBlocks IDE connection menu. Select "other..." serial port
msgid "other..."
msgstr "其他..."

#. Button
msgid "Yes"
msgstr "是"

#. NeZha robot library block
msgid "NeZha stop motor _"
msgstr "哪吒 停止电机 _"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "left" side
msgid "cutebotside;left"
msgstr "左"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "connect (BLE)"
msgstr "无线连接 (BLE)"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "File not found in server."
msgstr "无法在服务器上找到该文件."

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if either value is (-o)"
msgstr "报告两个布尔值中是否有一个为真 (-o)"

#. Block right-click context menu
msgid "copy to clipboard as URL"
msgstr "作为 URL 复制到剪贴板"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "paste all scripts"
msgstr "粘贴所有脚本"

#. Button
msgid "Ok"
msgstr "确定"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "right" side
msgid "cutebotside;right"
msgstr "右"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the sum of the given numbers."
msgstr "报告输入的数字总和"

#. Text right-click context menu option
msgid "cut"
msgstr "剪切"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Script"
msgstr "脚本"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "open Boardie"
msgstr "连接模拟器"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "sleep"
msgstr "休眠"

#. Language menu tooltip
msgid "Language"
msgstr "语言"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Add Library"
msgstr "添加积木库"

#. Graph context menu option
msgid "zero at bottom"
msgstr "底部为零"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in turn "left"
msgid "cutebotturn;left"
msgstr "左"

#. Successful firmware installation confirmation window title
msgid "Firmware Install"
msgstr "安装固件"

#. Library label right click context menu option
msgid "export this library"
msgstr "导出这个库"

#. Library folder
msgid "folder;Libraries"
msgstr "积木库"

#. Board wiping process information
msgid "Wiping board..."
msgstr "擦除主板..."

#. NeZha robot library block
msgid "NeZha stop all motors"
msgstr "哪吒 停止所有电机"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Drag blocks from here to build scripts. Drop scripts here to delete them."
msgstr "从此处拖出积木搭建脚本。将积木拖拽到此处可删除。"

#. Block part type, while making a new block
msgid "input"
msgstr "输入"

#. Window title
msgid "About MicroBlocks"
msgstr "关于 MicroBlocks"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Invalid URL"
msgstr "无效的链接地址"

#. Text right-click context menu option
msgid "stop editing"
msgstr "停止编辑"

#. MicroBlocks IDE message
msgid "Plug in the board."
msgstr "插上主板。"

#. Graph context menu option
msgid "clear graph"
msgstr "清除图表"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Wait the given number of microseconds."
msgstr "等待输入的微秒时长"

#. Variable right-click context menu
msgid "find variable modifiers"
msgstr "查找变量修改器"

#. Text right-click context menu option
msgid "accept"
msgstr "接受"

#. Settings menu option
msgid "PlugShare when project empty"
msgstr "项目为空时从主板里获取代码"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "File Open"
msgstr "文件 打开"

#. Block size option
msgid "small (50%)"
msgstr "小 (50%)"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "both" lights
msgid "cutebotlight;both"
msgstr "全部"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "File"
msgstr "文件"

#. As in load a "Custom" language file
msgid "Custom..."
msgstr "定制..."

#. Project source
msgid "Cloud"
msgstr "云"

#. Block input right-click context menu option
msgid "number/string"
msgstr "数字/字符串"

#. Block selection right-click context menu
msgid "delete selection"
msgstr "删除选择的积木"

#. Settings menu option
msgid "disable autoloading board libraries"
msgstr "禁止自动加载和主板相关的积木库"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "draw shape _ at x _ y _"
msgstr "绘制形状 _ 于 x _ y _"

#. "My Blocks" blocks category label
msgid "cat;My Blocks"
msgstr "我的积木"

#. Block in Comm category
msgid "serial write _"
msgstr "串口写入 _"

#. Block in Operators category
msgid "sqrt _"
msgstr "平方根 _"

#. Option in dropdown menu of blocks:
#. ( item ( random v ) of list ( aList ) )
msgid "random"
msgstr "随机"

#. Block in Comm category
msgid "serial read"
msgstr "串口读取"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "disable radio"
msgstr "禁止广播"

#. "Basic Sensors" library label.
msgid "Basic Sensors"
msgstr "基础传感器"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "has tone support"
msgstr "具有音调支持"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio receive packet _"
msgstr "广播收到包 _"

#. Block in Comm category
msgid "spi exchange bytes _"
msgstr "spi 交换 字节 _"

#. Block in Data category
msgid "with all _"
msgstr "填充 _"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "temperature (°C)"
msgstr "温度 (°C)"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio set group _ (0-255)"
msgstr "设置广播分组 _ (0-255)"

#. "Comm" blocks category label
msgid "cat;Comm"
msgstr "通信"

#. Block in Data category
msgid "new list length _"
msgstr "新建长度为 _ 的列表"

#. NeoPixel library block
msgid "set NeoPixel _ color _"
msgstr "设置 NeoPixel _ 颜色 _"

#. Block in Data category
msgid "item _ of _"
msgstr "第 _ 项 _"

#. New variable dialog
msgid "New variable name?"
msgstr "新变量的名字是？"

#. NeoPixel library label
msgid "NeoPixel"
msgstr "NeoPixel"

#. Button on top of "My Blocks" category
msgid "Add a command block"
msgstr "新建命令积木"

#. Block in Data category
msgid "delete item _ of list _"
msgstr "删除第 _ 项 _"

#. Block in Variables category
msgid "set _ to _"
msgstr "把 _ 设为 _"

#. Block in Variables category
msgid "change _ by _"
msgstr "把 _ 增加 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "has WiFi support"
msgstr "具有 WiFi 支持"

#. Image name for the "display image" block
msgid "cow"
msgstr "牛"

#. Option in ( pick (some) from (aList) ) block in Lists library
msgid "some"
msgstr "some"

#. TFT Display library block
msgid "TFT height"
msgstr "TFT高度"

#. Block in Data category
msgid "free memory"
msgstr "闲置内存"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "tilt z"
msgstr "倾角 z"

#. Block in Data category
msgid "unicode _ of _"
msgstr "Unicode 第 _ 个字符来自 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "send NeoPixel rgb _"
msgstr "向 NeoPixel 发送 RGB _"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "tilt y"
msgstr "倾角 y"

#. Block in Data category
msgid "to _"
msgstr "到 _"

#. Block in Comm category
msgid "i2c device _ read list _"
msgstr "i2c 设备 _ 读取列表 _"

#. Block in Comm category
msgid "i2c device _ write list _"
msgstr "i2c 设备 _ 写入列表 _"

#. Block in Comm category
msgid "soft serial write byte _ pin _ baud _"
msgstr "软串口写入 字节 _ 引脚 _ 速率 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio last string"
msgstr "最后广播的字符串"

#. NeoPixel library block
msgid "clear NeoPixels"
msgstr "关闭 NeoPixels"

#. Block in Comm category
msgid "no op"
msgstr "no op"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio set power (0-7) _"
msgstr "设置广播信号强度 (0-7) _"

#. NeoPixel library block
msgid "set NeoPixels _ _ _ _ _ _ _ _ _ _"
msgstr "设置 NeoPixels _ _ _ _ _ _ _ _ _ _"

#. Block in Operators category
msgid "rescale _ from ( _ , _ ) to ( _ , _ )"
msgstr "映射 _ 从 ( _ , _ ) 到 ( _ , _ )"

#. Block in Comm category
msgid "i2c device _ exists?"
msgstr "i2c 设备 _ 存在?"

#. Block in Data category
msgid "split _ by _"
msgstr "分割 _ 通过 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "play tone pin _ frequency _"
msgstr "播放音调于引脚 _ 频率 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "my IP address"
msgstr "我的 IP 地址"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio send number _"
msgstr "广播发送数字 _"

#. Block in Comm category
msgid "serial write _ starting at _"
msgstr "串口写入 _ 开始于 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio send pair _ = _"
msgstr "广播发送配对信息 _ = _"

#. Block in Comm category
msgid "i2c set device _ register _ to _"
msgstr "i2c 设置设备 _ 寄存器 _ 为 _"

#. NeoPixel library block
msgid "set all NeoPixels color _"
msgstr "设置所有 NeoPixels 的颜色为 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "shape for letter _"
msgstr "字母 _ 的形状"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio message received?"
msgstr "广播消息已收到?"

#. Block in Data category
msgid "replace item _ of list _ with _"
msgstr "把第 _ 项 _ 替换为 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio last signal strength"
msgstr "最后广播的信号强度"

#. Name of data type, as in the dropdown menu in the ( (123) is a ( number v ) ) block
msgid "byte array"
msgstr "字节数组"

#. Block in Data category
msgid "add _ to list _"
msgstr "添加 _ 至列表 _"

#. Option in dropdown menu of blocks:
#. [ replace item ( all v ) of list ( aList ) with ( 10 ) ]
#. [ delete item ( all v ) of list ( aList ) ]
msgid "all"
msgstr "所有"

#. Block in Comm category
msgid "spi send _"
msgstr "spi 发送 _"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "light level"
msgstr "光线强度"

#. Option in dropdown menu of blocks:
#. [ replace item ( last v ) of list ( aList ) with ( 10 ) ]
#. [ delete item ( last v ) of list ( aList ) ]
#. ( item ( last v ) of list ( aList ) )
msgid "last"
msgstr "最后"

#. "Variables" blocks category label
msgid "cat;Variables"
msgstr "变量"

#. Block in Data category
msgid "new byte array _"
msgstr "新建字节数组 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio send string _"
msgstr "广播发送字符串 _"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "acceleration"
msgstr "加速度"

#. "Advanced" label for advanced blocks in the palette
msgid "cat;Advanced:"
msgstr "高级"

#. Block in Data category
msgid "copy _ from _"
msgstr "复制 _ 从 _"

#. Block in Variables category
msgid "initialize local _ to _"
msgstr "将局部变量 _ 初始化为 _"

#. Make a block dialog
msgid "Enter function name:"
msgstr "输入积木名称:"

#. Button on top of "Variables" category
msgid "Add a variable"
msgstr "新建一个变量"

#. Block in Comm category
msgid "serial close"
msgstr "串口关闭"

#. Block in Data category
msgid "as byte array _"
msgstr "作为字节数组 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio last number"
msgstr "最后广播的数字"

#. Block in Data category
msgid "find _ in _"
msgstr "查找 _ 在 _ 中"

#. Block in Comm category
msgid "mode _"
msgstr "模式 _"

#. Block in Data category
msgid "string from unicode _"
msgstr "unicode为 _ 的字符"

#. "Generic" blocks category label
msgid "cat;Generic"
msgstr "通用"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio send packet _"
msgstr "广播发送包 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "stop WiFi"
msgstr "停止 WiFi"

#. Block in Comm category
msgid "ignore"
msgstr "忽略"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "magnetic field"
msgstr "磁场"

#. Button on top of "My Blocks" category
msgid "Add a reporter block"
msgstr "新建报告积木"

#. Block in Comm category
msgid "i2c get device _ register _"
msgstr "i2c 读取设备 _ 寄存器 _"

#. Block in Data category
msgid "join _ _"
msgstr "连接 _ _"

#. Block in Data category
msgid "separator _"
msgstr "分隔符 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "start WiFi _ password _"
msgstr "开启 WiFi _ 密码 _"

#. Block in Operators category
msgid "hex _"
msgstr "十六进制 _"

#. Block in Comm category
msgid "spi receive"
msgstr "spi 接收"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "set acceleration range _ g = 100"
msgstr "设置加速度范围 _ g = 100"

#. Block in Comm category
msgid "spi setup speed _"
msgstr "spi 设置速率 _"

#. Block in Basic Sensors library
msgid "tilt x"
msgstr "倾角 x"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio set channel (0-83) _"
msgstr "设置广播信道 (0-83) _"

#. Block in Data category
msgid "join items of list _"
msgstr "连接列表中的项目 _"

#. Fractions library block
msgid "fract _ = _"
msgstr "分数 _ = _"

#. Tone library block
msgid "play note _ octave _ for _ ms"
msgstr "弹奏音符 _ 音阶 _ 持续 _ 毫秒"

#. Fractions library block
msgid "gcd _ _"
msgstr "最大公约数 _ _"

#. Tone library label
#. Generates music tones on buzzers
msgid "Tone"
msgstr "音调"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Mute Hi Conga"
msgstr "Mute Hi Conga"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Crash Cymbal 2"
msgstr "撞镲 2"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Bass Drum 1"
msgstr "低音鼓 1"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Tom"
msgstr "低音嗵鼓"

#. Tone library block
msgid "stop tone"
msgstr "停止音调"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "display character _"
msgstr "显示字符 _"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Open Hi Conga"
msgstr "低音康加"

#. TFT Display library block
msgid "draw triangle on TFT at x _ y _ , x _ y _ , x _ y _ color _"
msgstr "在TFT上绘制三角形, 位置 x _ y _ , x _ y _ , x _ y _ 颜色 _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "confused"
msgstr "困惑"

#. NeoPixel library block
msgid "attach _ LED NeoPixel strip to pin _"
msgstr "将 _ 个 LED NeoPixel 灯带 连接到引脚 _"

#. TCS34725 color sensor library block
msgid "color _ name"
msgstr "颜色 _ 名字"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Acoustic Snare"
msgstr "小鼓"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "All"
msgstr "全部"

#. OLED Graphics library block
msgid "clear"
msgstr "清除显示"

#. Block in Comm category
msgid "rpi channel _"
msgstr "rpi 通道 _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "giraffe"
msgstr "长颈鹿"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch _ Light"
msgstr "Finch _ 光线"

#. OLED Graphics library block
msgid "cursor location"
msgstr "光标位置"

#. Web Things library block
msgid "set boolean property _ title _ @Type _"
msgstr "设置逻辑属性 _ 名字 _ @类型 _"

#. WebSocket Server library example data to send to a client
msgid "Hello, Client!"
msgstr "Hello, Client!"

#. OLED Graphics library block
msgid "make image _"
msgstr "做 _ 图"

#. UDP library block
msgid "UDP remote IP address"
msgstr "UDP 远程 IP 地址"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Pedal Hi-Hat"
msgstr "踏板高音鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "High Floor Tom"
msgstr "高音落地嗵鼓"

#. Lists library block
msgid "sort _"
msgstr "排序 _"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "humm;Distance (cm)"
msgstr "距离 (cm)"

#. Microphone library block
msgid "microphone"
msgstr "麦克风"

#. Project source folder
msgid "Computer"
msgstr "计算机"

#. Image name for the "display image" block
msgid "pitchfork"
msgstr "干草叉"

#. File System library block
msgid "read into _ from file _"
msgstr "读入到 _ 从文件 _"

#. File System library block
msgid "append bytes _ to file _"
msgstr "将字节 _ 添加至文件 _"

#. Example text for lowercase and uppercase Strings library block
msgid "THIS is a String! :)"
msgstr "THIS is a String! :)"

#. Microphone library block
msgid "clap count"
msgstr "拍手次数"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "Hummingbird _ _"
msgstr "Hummingbird _ _"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;home"
msgstr "回到起点"

#. WiFi library block
msgid "wifi connect to _ password _"
msgstr "连接 wifi 至 _ 密码 _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "skull"
msgstr "头骨"

#. Cutebot library label
msgid "Cutebot"
msgstr "酷比特小车"

#. Fractions library block
msgid "integer part of fraction _"
msgstr "分数的整数部分 _"

#. File System library block
msgid "end of file _"
msgstr "文件 _ 结束"

#. Citilab ED1 Buttons library block
msgid "set capacitive threshold to _"
msgstr "将电容门限值设为 _"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi last string"
msgstr "wifi 最后广播的字符串"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "release mouse buttons"
msgstr "松开鼠标按键"

#. Citilab ED1 Buttons library block
msgid "capacitive sensor _"
msgstr "电容式传感器 _"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel fill row _ color _"
msgstr "像素屏绘制 行 _ 颜色 _"

#. Mouse button name (as in computer mouse button)
msgid "mouse;right"
msgstr "右"

#. Option in ( pick (a few) from (aList) ) block in Lists library
msgid "a few"
msgstr "a few"

#. Lists library block
msgid "sorted _"
msgstr "已排序的 _"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "Hummingbird Tri-LED _ R _ % G _ % B _ %"
msgstr "Hummingbird 彩色LED _ R _ % G _ % B _ %"

#. OLED Graphics library block
msgid "defer display updates"
msgstr "推迟显示更新"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;end"
msgstr "end"

#. Image name for the "display image" block
msgid "small heart"
msgstr "小心脏"

#. Mouse button name (as in computer mouse button)
msgid "mouse;both"
msgstr "全部"

#. Servo motor library block
msgid "stop servo _"
msgstr "停止舵机 _"

#. File System library block
msgid "in directory _"
msgstr "在字典 _"

#. Example text for Strings library block
msgid "Hello, world!"
msgstr "Hello, world!"

#. Web Things library block
msgid "trigger event _"
msgstr "触发事件 _"

#. Circuit Playground Express board library block
msgid "Circuit Playground slide switch"
msgstr "Circuit Playground 滑动开关"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot sees line on left _ right _"
msgstr "酷比特 巡线传感器状态为 _ _"

#. Strings library block
msgid "_ without white space"
msgstr "_ 移除空格"

#. Lists library block
msgid "map _ over _"
msgstr "映射 _ 与 _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "silly"
msgstr "愚蠢"

#. Web Things library block
msgid "set string property _ title _ @Type _"
msgstr "设置字符串属性 _ 名字 _ @类型 _"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bme280 connected"
msgstr "bme280 已连接"

#. WebSocket server library label
msgid "WebSocket server"
msgstr "WebSocket 服务器"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "_ mouse click"
msgstr "点击鼠标 _ 键"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Reset Encoders"
msgstr "Finch 重置编码器"

#. Infrared remote library label
msgid "IR Remote"
msgstr "红外线"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Beak Up"
msgstr "喙部上方"

#. Keyboard and Mouse library label
msgid "Keyboard and Mouse"
msgstr "键盘与鼠标"

#. Image name for the "display image" block
msgid "no"
msgstr "不"

#. TFT Display library block
msgid "enable TFT _"
msgstr "启用 TFT _"

#. Ringtone library label
#. Can play Nokring-formatted music. Also known as RTTTL.
msgid "Ringtone"
msgstr "铃声"

#. Strings library block
msgid "uppercase _"
msgstr "大写 _"

#. NeoPixel library block
msgid "has white _"
msgstr "具有白光 _"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library label
msgid "ED1 Stepper Motor"
msgstr "ED1 步进电机"

#. Lists library block
msgid "filter _ with _"
msgstr "过滤 _ 用 _"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library label
msgid "Hummingbird LED _ _ %"
msgstr "Hummingbird LED _ _ %"

#. Scrolling library block
msgid "pausing _ ms"
msgstr "暂停 _ 毫秒"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "press key _"
msgstr "按下 _ 键"

#. Image name for the "display image" block
msgid "heart"
msgstr "心"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Acoustic Bass Drum"
msgstr "原声低音鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "High Tom"
msgstr "高音嗵鼓"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "move mouse pointer by _ , _"
msgstr "移动鼠标箭头 变化量 _ , _"

#. HTTP Server library block
msgid "with body _"
msgstr "with body _"

#. Fractions library block
msgid "fract _ - _"
msgstr "分数 _ - _"

#. Ringtone library block
msgid "current song name"
msgstr "当前歌曲名"

#. Example string for ( (suffix) ends with (fix) )
msgid "_ ends with _"
msgstr "_ 以 _ 结尾"

#. TFT Display library block
msgid "set TFT pixel x _ y _ to _"
msgstr "设置 TFT-像素 x _ y _ 为 _"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bme280 humidity"
msgstr "bme280 湿度"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Wheels L _ % R _ %"
msgstr "Finch 轮子 左 _ % 右 _ %"

#. Infrared Remote library block
msgid "receive IR code from device _"
msgstr "从设备 _ 接收红外编码"

#. Fractions library block
msgid "fract _ × _"
msgstr "分数 _ × _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "rabbit"
msgstr "兔子"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel fill rectangle x _ y _ width _ height _ color _"
msgstr "像素屏绘制长方形 x _ y _ 宽度 _ 高度 _ 颜色 _"

#. Scrolling library block
msgid "stop scrolling"
msgstr "停止滚动"

#. Calliope board library block
msgid "Calliope set LED red _ green _ blue _"
msgstr "Calliope 设置 LED 红 _ 绿 _ 蓝 _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "strength"
msgstr "强度"

#. HTTP Server library block
msgid "method of request _"
msgstr "请求方法 _"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "plot x _ y _"
msgstr "点亮 x _ y _"

#. General MIDI control change
msgid "effect 2"
msgstr "效果 2"

#. Image name for the "display image" block
msgid "small diamond"
msgstr "小钻石"

#. Infrared Remote library block
msgid "receive IR code"
msgstr "接收红外编码"

#. Web Things library block
msgid "set thing name to _"
msgstr "设置 Thing 的名字为 _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Move _ _ cm at _ %"
msgstr "Finch 移动 _ _ 厘米 位于 _ %"

#. Image name for the "display image" block
msgid "tortoise"
msgstr "乌龟"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "Hummingbird Rotation Servo _ _ %"
msgstr "Hummingbird 旋转伺服 _ _ %"

#. HTTP Server library block
msgid "headers of request _"
msgstr "请求头 _"

#. Example string for ( (prefix) begins with (pre) )
msgid "prefix"
msgstr "prefix"

#. Lists library block
msgid "pick _ from _"
msgstr "选择 _ 从 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "show display buffer"
msgstr "刷新显示缓存"

#. Fractions library block
msgid "simplify fraction _"
msgstr "简化分数 _"

#. UDP library block
msgid "UDP remote port"
msgstr "UDP 远程端口"

#. BMP image example filename
msgid "image.bmp"
msgstr "image.bmp"

#. Ringtone library block
msgid "play ringtone _"
msgstr "播放铃声 _"

#. Turtle geometry library label
msgid "Turtle"
msgstr "海龟"

#. Tone library block
msgid "start tone _ Hz"
msgstr "弹奏音调 _ 赫兹"

#. Citilab ED1 Buttons library label
msgid "ED1 Buttons"
msgstr "ED1按键"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "move motor _ angle _ °"
msgstr "转动马达 _ 角度 _ °"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Open Hi-Hat"
msgstr "开放高音鼓"

#. Pluck library block
msgid "set pluck pin _"
msgstr "set pluck pin _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Turn _ _ ° at _ %"
msgstr "Finch 旋转 _ _ ° 位于 _ %"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Distance (cm)"
msgstr "Finch 距离 (厘米)"

#. Motion library block
msgid "step count"
msgstr "步数"

#. Touch Screen library block
msgid "TFT touch Y position"
msgstr "TFT点击 Y 坐标"

#. Touch Screen library block
msgid "TFT touch pressure"
msgstr "TFT 点击力度"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "y"
msgstr "y"

#. Image name for the "display image" block
msgid "sad"
msgstr "悲伤"

#. Option in ( pick (most) from (aList) ) block in Lists library
msgid "most"
msgstr "most"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Hand Clap"
msgstr "拍手"

#. Image name for the "display image" block
msgid "angry"
msgstr "愤怒"

#. TFT Display library block
msgid "write _ on TFT at x _ y _ color _"
msgstr "在TFT上写 _ 位置 x _ y _ 颜色 _"

#. NeoPixel library block
msgid "PIR"
msgstr "人体红外传感器"

#. Image name for the "display image" block
msgid "duck"
msgstr "鸭子"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Ride Cymbal 1"
msgstr "打击镲 1"

#. Example string. Tells the user this input accepts a list
msgid "aList"
msgstr "aList"

#. TFT Display library block
msgid "draw vector x _ y _ angle _ length _ color _"
msgstr "在TFT上绘制矢量, x _ y _ 角度 _ 长度 _ 颜色 _"

#. Scrolling library block
msgid "scroll text _"
msgstr "滚动显示文字 _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "roller skate"
msgstr "旱冰鞋"

#. Image name for the "display image" block
msgid "scissors"
msgstr "剪刀"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "scroll mouse by _"
msgstr "滚动鼠标 变化量 _"

#. File System library block
msgid "open file _"
msgstr "打开文件 _"

#. HTTP Client library label
msgid "HTTP client"
msgstr "HTTP 客户端"

#. OLED Graphics library block
msgid "set pixel x _ y _ erase _"
msgstr "绘制像素点 x _ y _ 擦除 _"

#. Rhythm library block
msgid "current beat"
msgstr "当前节拍"

#. Fractions library block
msgid "numerator of fraction _"
msgstr "分数的分子 _"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "humm;Other"
msgstr "其他"

#. Image name for the "display image" block
msgid "triangle"
msgstr "三角形"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Chinese Cymbal"
msgstr "中国镲"

#. Microphone library block
msgid "set clap threshold _"
msgstr "设置拍手阈值 _"

#. MQTT library block
msgid "binary _"
msgstr "二进制 _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "ghost"
msgstr "鬼"

#. MQTT library block
msgid "MQTT sub _"
msgstr "订阅主题 _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "fabulous"
msgstr "美妙"

#. Motion library block
msgid "motion"
msgstr "运动"

#. HTTP Server library block
msgid "start HTTP server"
msgstr "启动 HTTP 服务器"

#. MQTT library block
msgid "Last will!"
msgstr "Last will!"

#. WiFi library label
msgid "WiFi"
msgstr "WiFi"

#. Image name for the "display image" block
msgid "chess board"
msgstr "棋盘"

#. Block input right-click context menu option
msgid "string only"
msgstr "仅字符串"

#. Mouse button name (as in computer mouse button)
msgid "mouse;middle"
msgstr "中键"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Stop"
msgstr "停止 Finch"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "humm;Light"
msgstr "亮度"

#. MQTT library block
msgid "MQTT connect to broker _"
msgstr "连接到 MQTT 服务器 _"

#. Strings library block
msgid "_ contains _"
msgstr "_ 包含 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "set video _"
msgstr "图像设置 _"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmx280 altitude (feet)"
msgstr "BMX280 高度（英尺）"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "Hummingbird Battery (mV)"
msgstr "Hummingbird 电池 (mV)"

#. Turtle Geometry library block
msgid "fill display with _"
msgstr "用 _ 填充视区"

#. Strings library block
msgid "unicodes _"
msgstr "unicodes _"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Splash Cymbal"
msgstr "飞溅钹"

#. WAV library block
msgid "play WAV file _"
msgstr "播放 WAV 文件 _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch _ Encoder"
msgstr "Finch _ 编码器"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "release all keys"
msgstr "松开所有按键"

#. PN532 RFID reader library block
msgid "RFID _ = _"
msgstr "RFID _ = _"

#. Microphone library label
msgid "Microphone"
msgstr "麦克风"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Level"
msgstr "级别"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;Alt / ⌥"
msgstr "Alt / ⌥"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "humm;Sound"
msgstr "声音"

#. Turtle Geometry library block
msgid "set pen color to _"
msgstr "将画笔颜色设置为 _"

#. TFT Display library block
msgid "bg color _"
msgstr "背景颜色 _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "meh"
msgstr "嗯"

#. HTTP Server library block
msgid "content length of request _"
msgstr "请求内容长度 _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Accelerometer _"
msgstr "Finch 加速度 _"

#. NeoPixel library block
msgid "PIR at pin _ detected movement"
msgstr "位于引脚 _ 的人体红外传感器探测到运动"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Forward"
msgstr "前进"

#. Lists library block
msgid "list _ contains _"
msgstr "列表 _ 包含 _"

#. Example string. Tells the user this input accepts a function name
msgid "aFunction"
msgstr "aFunction"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot stop wheels"
msgstr "酷比特 停车"

#. DHT22 environmental sensor library block
msgid "humidity DHT22 pin _"
msgstr "湿度 DHT22 引脚 _"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "move motor _ _ complete turns"
msgstr "转动马达_ _ 整圈"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;Control"
msgstr "控制"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;tab"
msgstr "tab"

#. OLED Graphics library block
msgid "draw circle at x _ y _ radius _ erase _"
msgstr "绘制圆形在 x _ y _ 处，半径为 _ 擦除 _"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;delete"
msgstr "删除"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "hold _ mouse button"
msgstr "持续按住鼠标 _ 键"

#. Example string for ( (suffix) ends with (fix) )
msgid "fix"
msgstr "fix"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "display _"
msgstr "显示 _"

#. WiFi library block
msgid "MAC address"
msgstr "MAC 地址"

#. Microphone library block
msgid "loudness"
msgstr "音量大小"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "radio last message type"
msgstr "最后广播的消息类型"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "release key _"
msgstr "松开 _ 键"

#. Rhythm library block
msgid "current bar"
msgstr "当前小节"

#. Strings library block
msgid "_ is lowercase"
msgstr "_ 是小写字母"

#. Tone library block
msgid "play midi key _ for _ ms"
msgstr "弹奏midi键 _ 持续 _ 毫秒"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Beak Down"
msgstr "喙部下方"

#. TFT Display library block
msgid "draw line on TFT from x _ y _ to x _ y _ color _"
msgstr "在TFT上绘制直线从 x _ y _ 至 x _ y _ 颜色 _"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Hi-Mid Tom"
msgstr "中高嗵鼓"

#. DotStar LED library block
msgid "set all DotStar LEDs to r _ g _ b _"
msgstr "设置所有 DotStar LEDs 为 r _ g _ b _"

#. MQTT library block
msgid "testWill"
msgstr "testWill"

#. NeoPixel library block
msgid "rotate NeoPixels by _"
msgstr "轮转 NeoPixel 间距 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "fill rectangle x _ y _ w _ h _ erase _"
msgstr "填充矩形 x _ y _ 宽 _ 高 _ 擦除 _"

#. MQTT library block
msgid "MQTT disconnect"
msgstr "断开 MQTT 服务器连接"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi message received?"
msgstr "wifi 广播消息已收到?"

#. Graph context menu option
msgid "export data to CSV file"
msgstr "将数据导出到 CSV 文件"

#. Image name for the "display image" block
msgid "quarter note"
msgstr "四分音符"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;return"
msgstr "return"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;insert"
msgstr "insert"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmx280 set base altitude _ meters"
msgstr "bmx280 设置基准高度 _ 米"

#. Image name for the "display image" block
msgid "left triangle"
msgstr "左三角铁"

#. Image name for the "display image" block
msgid "asleep"
msgstr "睡着了"

#. Microphone library block
msgid "turn on microphone"
msgstr "打开麦克风"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "connect"
msgstr "连接主板"

#. In MicroBlocks IDE firmware update widgets. Board to update.
msgid "Select board:"
msgstr "选择主板:"

#. Variable right-click context menu
msgid "find variable accessors"
msgstr "查找变量访问器"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong set servo _ to speed _ (-100 to 100)"
msgstr "悟空 设置 舵机 _ 速度为 _ (-100 ... 100)"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "set block size..."
msgstr "设置积木块大小"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#. Graph context menu option
msgid "zero in middle"
msgstr "中部为零"

#. Text right-click context menu option
msgid "revert"
msgstr "还原"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong set motor _ to _ (-100 to 100)"
msgstr "悟空 设置电机 _ 速度为 _ (-100 ... 100)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Run the first set of blocks whose test condition is (-o) ."
msgstr "当条件满足时 (-o) 运行第一行积木代码"

#. In information window title
msgid "Information"
msgstr "信息"

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo receive beam"
msgstr "Octo 收到的信号"

#. MicroBlocks IDE message.
#. First part is "Found a newer version of [a library name]"
msgid "Do you want me to update the one in the project?"
msgstr "你希望在项目中进行升级吗？"

#. NeZha robot library block
msgid "NeZha set motor _ speed to _ %"
msgstr "哪吒 设置电机 _ 速度为 _ %"

#. Settings menu option
msgid "about..."
msgstr "关于..."

#. String in file picker and library dialogs
msgid "New library name?"
msgstr "积木库的名字?"

#. Tooltip in "Start" button. Top right of IDE.
msgid "Start"
msgstr "开始"

#. MicroBlocks IDE message
msgid "Reading project from board..."
msgstr "从主板读取项目..."

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Library"
msgstr "积木库"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED show _ at x _ y _"
msgstr "八爪鱼 OLED 显示 _ 于 x _ y _"

#. Block part type, while making a new block
msgid "label"
msgstr "标签"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "left" light
msgid "cutebotlight;left"
msgstr "左"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "paste script"
msgstr "粘贴脚本"

#. Script right-click context menu
msgid "show compiled bytes"
msgstr "显示字节代码"

#. Block input right-click context menu
msgid "Input type:"
msgstr "输入类型:"

#. In MicroBlocks IDE connection window. Serial port name to connect to.
msgid "Port name?"
msgstr "端口名?"

#. MicroBlocks IDE error message.
msgid "No boards found; is your board plugged in?"
msgstr "无法找到主板，您的主板已经连接好了么?"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "display image _"
msgstr "显示图像 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "_flip display top _"
msgstr "反转显示 上 _"

#. NeZha robot library label
msgid "NeZha"
msgstr "哪吒扩展板"

#. MicroBlocks doesn't need a translation, does it?
msgid "MicroBlocks"
msgstr "设置"

#. Block selection right-click context menu
msgid "drag selection"
msgstr "拖拽选择的积木"

#. Settings menu tooltip
msgid "do not show blocks and variables that are internal to libraries (i.e. those whose name begins with underscore)"
msgstr "不显示积木库私有的积木块和变量（即那些名称以下划线开头的变量）"

#. Settings menu option
msgid "erase flash and update firmware on ESP board"
msgstr "擦除信息并升级 ESP 固件"

#. Settings menu option
msgid "install ESP firmware from URL"
msgstr "从 URL 安装 ESP 固件"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "If your micro:bit shows a sad face, save the firmware.hex file to your disk then drop it onto the MICROBIT drive."
msgstr ""
"如果 micro:bit 显示一个悲伤的表情，请先将 firmware.hex 文件保存到电脑上，"
"然后再将它拖放到 MICROBIT 驱动器上。"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Tags:"
msgstr "标签:"

#. "Output" blocks category label
msgid "cat;Output"
msgstr "输出"

#. "Input" blocks category label
msgid "cat;Input"
msgstr "输入"

#. Block in Input category
msgid "button A"
msgstr "按键 A"

#. Block in Input category
msgid "board type"
msgstr "主板类型"

#. Block in Input category
msgid "milliseconds since _"
msgstr "自 _ 以来的毫秒数"

#. Block in Input category
msgid "connected to IDE"
msgstr "已连接到 IDE?"

#. "Pins" blocks category label
msgid "cat;Pins"
msgstr "引脚"

#. Block in Pins category
msgid "read digital pin _"
msgstr "读取数字引脚 _"

#. Block in Control category
msgid "return _"
msgstr "返回 _"

#. Block in Control category
msgid "when _ received"
msgstr "当接收到 _"

#. Block in Control category
msgid "broadcast _"
msgstr "广播 _"

#. Block in Control category
msgid "comment _"
msgstr "注释 _"

#. Block in Control category
msgid "for _ in _ _"
msgstr "重复执行 变化因子 _ 范围 _ _"

#. Block in Operators category
msgid "abs _"
msgstr "绝对值 _"

#. Block in Operators category
msgid "random _ to _"
msgstr "在 _ 到 _ 之间选取随机数"

#. Block in Operators category
msgid "not _"
msgstr "_ 不成立"

#. Block in Operators category
msgid "if _ then _ else _"
msgstr "如果 _ 返回 _ 否则 _"

#. Block in Data category
msgid "starting at _"
msgstr "开始于 _"

#. Primitive block. Mostly hidden from end users.
msgid "WiFi status"
msgstr "WiFi 状态"

#. BLE Keyboard library block
msgid "start BLE Keyboard"
msgstr "启动蓝牙键盘"

#. MQTT library block
msgid "MQTT unsub _"
msgstr "取消订阅主题 _"

#. MQTT library block
msgid "MQTT pub topic _ payload _"
msgstr "向主题 _ 发布载荷 _"

#. MQTT library block
msgid "topic for MQTT event _"
msgstr "MQTT 事件的主题 _"

#. UDP library block
msgid "UDP start port _"
msgstr "UDP 启动服务器 端口 _"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi send number _"
msgstr "wifi 广播发送数字 _"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong stop motor _"
msgstr "悟空 停止电机 _"

#. NeZha robot library block
msgid "NeZha set _ servo _ angle to _"
msgstr "哪吒 设置 _ 舵机 _ 角度为 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of light intensity (Lux) at pin _"
msgstr "八爪鱼 光照强度值（Lux）引脚 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of DHT11 temperature (°C) at pin _"
msgstr "八爪鱼 DHT11 温度(°C) 引脚 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED draw pixel x _ y _"
msgstr "八爪鱼 OLED 绘制像素 x _ y _"

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo last beam"
msgstr "Octo 最后信号"

#. In MicroBlocks IDE project menu
msgid "Open"
msgstr "打开"

#. Settings menu option
msgid "virtual machine version"
msgstr "虚拟机版本"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "MicroBlocks HTTP Server listening on port 6473"
msgstr "MicroBlocks HTTP 服务器正在监听端口 6473"

#. Settings menu tooltip
msgid "make the IDE darker"
msgstr "让 IDE 变得更暗"

#. Process cancellation tip
msgid "(press ESC to cancel)"
msgstr "(按下ESC键取消)"

#. Process finished information
msgid "Done!"
msgstr "完成!"

#. Graph window title
msgid "Data Graph"
msgstr "数据图表"

#. Graph context menu option
msgid "import data from CSV file"
msgstr "从 CSV 文件导入数据"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "find scripts or block definitions using this block"
msgstr "寻找使用当前积木的脚本或积木定义"

#. Block right-click context menu
msgid "duplicate"
msgstr "复制"

#. Block right-click context menu
msgid "help"
msgstr "帮助"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "copy these blocks to the clipboard"
msgstr "将这些积木复制至剪贴板"

#. Block right-click context menu
msgid "duplicate all"
msgstr "复制全部"

#. Script right-click context menu
msgid "save picture of script"
msgstr "保存脚本图片"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "show help for this block in a browser"
msgstr "在浏览器中显示积木的帮助信息"

#. Script right-click context menu
msgid "script;delete"
msgstr "删除"

#. Block definition right-click context menu
msgid "blockdef;delete"
msgstr "删除"

#. Block input right-click context menu option
msgid "string or number"
msgstr "字符串或数字"

#. Library folder
msgid "folder;AI"
msgstr "人工智能"

#. Project source folder
msgid "Examples"
msgstr "示例"

#. String in file picker and library dialogs
#. as in dependencies of this library
msgid "Depends:"
msgstr "依赖于:"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "library information"
msgstr "积木库信息"

#. Block size button tooltip
msgid "Restore block size to 100%"
msgstr "将积木大小恢复到100%"

#. Block size button tooltip
msgid "Increase block size"
msgstr "放大积木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Boolean Input"
msgstr "布尔值输入"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Input"
msgstr "输入"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Block Extension"
msgstr "积木扩展"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
msgid "[l] right arrow to show optional inputs, left arrow to hide."
msgstr "[l] 点击右箭头添加额外的输入框，点击左箭头删除"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Reporter Block"
msgstr "报告类积木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
#. The [r] tag turns into an icon of a mouse with the right button pressed
msgid "[l] to see value, or drop into an input slot. [r] menu."
msgstr "[l] 点击查看数值，或用鼠标拖拽出来嵌入输出框内。 [r] 打开菜单"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Block Category"
msgstr "积木分类"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Scripts Pane"
msgstr "脚本区"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Report the state of button A ( (-o) or (o-) )."
msgstr "报告按键 A 的状态（ (-o) 或 (o-) ）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the milliseconds since the timer was last reset."
msgstr "报告上一次计时器归零后的毫秒时长"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the seconds since power up."
msgstr "报告通电后的秒数"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Read a byte from an SPI device while sending a zero byte. Report the byte received."
msgstr "从一个 SPI 设备上读取字节的同时发送 0 字节。报告读取到的字节"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Send a byte array via SPI, replacing its contents with the bytes received."
msgstr "通过 SPI 发送一个字节数组，将其内容替换为读取到的字节"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Close the serial port."
msgstr "关闭串行端口"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Run when the board powers up or when the IDE start button is clicked."
msgstr "当主板通电后或者按下 IDE 开始按钮时运行"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Run when buttons A, B, or A+B are pressed."
msgstr "当按键 A，B 或 A+B 被按下时运行"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Repeat the enclosed blocks indefinitely."
msgstr "重复执行内嵌的积木代码"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Return (report) the given value from a function or script."
msgstr "报告一个函数或脚本的数值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Repeat the enclosed blocks with the variable set to the current iteration number or item."
msgstr "以当前迭代次数或元素的变量来重复执行内嵌的积木"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the first number minus the second."
msgstr "报告第一个数字减去第二个数字的值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the maximum of the values."
msgstr "报告输入数字中的最大值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the two values are equal."
msgstr "报告两个数值是否相等 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Report the logical inverse of a Boolean ( (-o) or (o-) ) value."
msgstr "报告一个布尔值（ (-o) 或 (o-) ）的逻辑非数值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "If the condition is (-o) report the first alternative otherwise report the second alternative."
msgstr "如果条件为 (-o)，则报告第一个选项，否则报告第二个选项"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report bitwise OR of two numbers."
msgstr "报告两个数字的按位或运算结果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report bitwise XOR (exclusive OR) of two numbers."
msgstr "报告两个数字的按位异或运算结果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the Nth item of a list, string, or byte array."
msgstr "报告列表、字符或字节数组中的第 N 项元素"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Replace the Nth item (or all items) of a list or byte array with the given value."
msgstr "用输入的数值替换列表或字节数组中的第 N 项元素（或所有元素）"

#. Example content for the comment block
msgid "How this works..."
msgstr "..."

#. Example default value for the ( arg _ default _ ) block
msgid "default"
msgstr "默认"

#. Example value for ( call _ ) block
msgid "function name"
msgstr "方法名称"

#. Example string. Tells the user this input accepts a list of parameters.
msgid "parameter list"
msgstr "参数列表"

#. Name of data type, as in the dropdown menu in the ( (123) is a ( number v ) ) block
msgid "string"
msgstr "字符串"

#. Block in Comm category
msgid "print _"
msgstr "打印 _"

#. NeoPixel library block
msgid "brighten all NeoPixels by _"
msgstr "将所有 NeoPixels 亮度增加 _"

#. NeoPanel library block
msgid "attach NeoPixel panel width _ height _ at pin _"
msgstr "将宽度 _ 高度 _ 的像素屏连接到引脚 _"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel draw text _ at x _ y _ color _"
msgstr "像素屏绘制文本 _ 于 x _ y _ 颜色 _"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "clockwise"
msgstr "顺时针"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "counter-clockwise"
msgstr "逆时针"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "humm;Dial"
msgstr "Dial"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch _ Line"
msgstr "Finch _ 画线"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;backspace"
msgstr "backspace"

#. Lists library block
msgid "shuffle _"
msgstr "打乱 _"

#. Lists library block
msgid "shuffled _"
msgstr "已打乱的 _"

#. Text scrolling library label
#. Scrolls text on 5x5 LED displays and simulated ones
msgid "Scrolling"
msgstr "滚动显示"

#. Servo motor library block
msgid "set servo _ to _ degrees (-90 to 90)"
msgstr "设置舵机 _ 的角度为 _ 度 (-90 到 90)"

#. Image name for the "display image" block
msgid "diamond"
msgstr "钻石"

#. Image name for the "display image" block
msgid "square"
msgstr "正方形"

#. OLED Graphics library block
msgid "set contrast (1-4) _"
msgstr "对比度 (1-4) _"

#. OLED Graphics library block
msgid "draw rectangle x _ y _ w _ h _ erase _ rounding(3-15) _"
msgstr "绘制矩形 x _ y _ 宽 _ 高 _ 擦除 _ 圆角(3-15) _"

#. TFT Display library and Color library block
msgid "gray _ %"
msgstr "灰色 _ %"

#. Fractions library label
msgid "Fractions"
msgstr "分数"

#. Fractions library block
msgid "fract _ / _"
msgstr "分数 _ / _"

#. Fractions library block
msgid "fract _ + _"
msgstr "分数 _ + _"

#. Turtle Geometry library block
msgid "trtl;home"
msgstr "回到起点"

#. Turtle Geometry library block
msgid "point in direction _"
msgstr "面向 _"

#. DHT22 environmental sensor library block
msgid "temperature (Celsius) DHT22 pin _"
msgstr "温度 (Celsius) DHT22 引脚 _"

#. PN532 RFID reader library block
msgid "read PN532 RFID"
msgstr "读取 PN532 RFID"

#. PN532 RFID reader library block
msgid "get PN532 firmware version"
msgstr "PN532 固件版本"

#. BirdBrain Technologies Finch library label
msgid "Finch Beak Red _ Green _ Blue _"
msgstr "Finch 喙部 红 _ 绿 _ 蓝 _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Tail _ Red _ Green _ Blue _"
msgstr "Finch 尾部 红 _ 绿 _ 蓝 _"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Finch Battery"
msgstr "Finch 电池量"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Right"
msgstr "右转"

#. Image name for the "display image" block
msgid "happy"
msgstr "快乐"

#. Image name for the "display image" block
msgid "snake"
msgstr "蛇"

#. TFT Display library block
msgid "filled _"
msgstr "填充 _"

#. Tone library block
msgid "play frequency _ for _ ms"
msgstr "弹奏频率 _ 持续 _ 毫秒"

#. Example file name with no extension
msgid "filename"
msgstr "文件名称"

#. Strings library block
msgid "str2num _"
msgstr "字符串 _ 转为数字"

#. HTTP Server library block
msgid "body of request _"
msgstr "请求体 _"

#. WebSocket Server library block
msgid "type of WebSocket event _"
msgstr "WebSocket 事件 _ 的类型"

#. Web Things library block
msgid "events JSON"
msgstr "事件 JSON"

#. MQTT library block
msgid "testTopic"
msgstr "testTopic"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot set headlight _ to _"
msgstr "酷比特 将 _ LED 车头灯 设为 _"

#. Wukong robot library label
msgid "Wukong"
msgstr "悟空扩展板"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong stop all"
msgstr "悟空 停止所有电机"

#. WuKong2040 robot library label
msgid "WuKong2040"
msgstr "悟空2040"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 clear all rainbowLED"
msgstr "悟空2040 关闭所有彩虹灯"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus LED pin _ brightness _ %"
msgstr "八爪鱼 LED引脚 _ 设置亮度 _ %"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED fill rectangle x _ y _ w _ h _"
msgstr "八爪鱼 OLED 填充长方形 x _ y _ w _ h _"

#. In MicroBlocks IDE project menu
msgid "Copy project URL to clipboard"
msgstr "复制项目 URL 到剪贴板"

#. In MicroBlocks IDE project menu
msgid "Save"
msgstr "保存"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "Serial port:"
msgstr "串口:"

#. MicroBlocks IDE error message.
msgid "Script is too large to send to board."
msgstr "脚本太大，无法发送至主板."

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Try to update MicroBlocks on the board?"
msgstr "是否升级主板上的 MicroBlocks?"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "paste script from clipboard"
msgstr "从剪贴板粘贴脚本"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "You will be asked to save the firmware file."
msgstr "请安装固件文件。"

#. Firmware installation process information
msgid "Installing firmware..."
msgstr "正在安装固件..."

#. Script right-click context menu
msgid "show instructions"
msgstr "显示指令"

#. Block right-click context menu
msgid "expand"
msgstr "扩展"

#. Block right-click context menu
msgid "find uses of this block"
msgstr "寻找当前积木在哪里被使用"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "just this one block"
msgstr "仅这块积木"

#. Script right-click context menu
msgid "save picture of script with result"
msgstr "保存带结果的脚本图片"

#. Library folder
msgid "folder;Network"
msgstr "网络"

#. Library folder
msgid "folder;System"
msgstr "系统"

#. the %1 tag should be kept intact. Seconds remaining for a process to finish.
msgid "%1 seconds remaining"
msgstr "%1剩余秒数"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Button"
msgstr "按键"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Color Input"
msgstr "颜色输入"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Command Block"
msgstr "指令类积木"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Reset the timer."
msgstr "重置计时器"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a number proportional to the voltage on an analog pin (0 = ground, 1023 = supply voltage)."
msgstr "报告一个与模拟引脚上的电压成比例的数字（0=接地，1023=电源电压）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Send a byte array to the serial port, starting at the given byte."
msgstr "从给定的字节开始，将字节数组发送到串行端口"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Write a byte to the pin at the specified baud rate."
msgstr "以指定的波特率向引脚写入一个字节"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Stop this task."
msgstr "停止当前脚本"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if both values are (-o)"
msgstr "报告两个布尔值是否都为真 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Convert a value to the given data type."
msgstr "将值转换为给定的数据类型"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Create a variable local to the containing script with the given initial value."
msgstr "以输入的初始值创建一个包含脚本的局部变量"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a copy from the given index through the end (or optional stop index) of the given list, string, or byte array."
msgstr "报告从输入的索引在输入的列表、字符串或字节数组中（或可选的停止索引）的拷贝"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Combine the items of a list into a string, optionally separated by a delimiter (e.g. comma)."
msgstr "将一个列表中的元素合并成一个字符串，可选择用分界符（如逗号）分隔"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the Unicode value (\"code point\") of the Nth character of the given string."
msgstr "报告输入字符串的第 N 个字符的 Unicode 值（代码点）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a string containing the given Unicode value (\"code point\") or list of values."
msgstr "报告一个包含输入的 Unicode 值（代码点）或值列表的字符串"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the number of words of memory available. Stop button frees up memory."
msgstr "报告可用内存的字数。停止按钮释放内存"

#. NeoPixel library block
msgid "shift all NeoPixel colors by _"
msgstr "将所有 NeoPixel 颜色移动 _"

#. Settings menu option
msgid "dark mode"
msgstr "深色模式"

#. Library folder
msgid "folder;Motors"
msgstr "电机"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Save the firmware file when prompted."
msgstr "出现提示时保存固件文件"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Drag the firmware file you just saved to the %1 drive."
msgstr "将刚刚保存的固件文件拖到%1驱动器"

#. MicroBlocks IDE message
#. %1 holds the name of a library
msgid "Found a newer version of %1."
msgstr "Found a newer version of %1."

#. Block in Pins category
msgid "pullup _"
msgstr "上拉 _"

#. Block in Control category
msgid "range _ to _"
msgstr "从 _ 到 _ 的数字列表"

#. Block in Control category
msgid "repeat until _ _"
msgstr "重复执行 直到 _ _"

#. Block in Control category
msgid "last message"
msgstr "最后消息"

#. Block in Control category
msgid "arg _ default _"
msgstr "参数 _ 默认 _"

#. "Operators" blocks category label
msgid "cat;Operators"
msgstr "运算"

#. Block in Operators category
msgid "_ mod _"
msgstr "_ 除以 _ 的余数"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel set x _ y _ color _"
msgstr "像素屏设置 x _ y _ 颜色 _"

#. NeoPanel library block
msgid "NeoPanel draw BMP file _ at x _ y _"
msgstr "像素屏绘制BMP图片 _ 于 x _ y _"

#. Microphone library block
msgid "estimate clap threshold"
msgstr "估计拍手阈值"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "move motor _ _ steps _"
msgstr "马达运动 _ _ 步 _"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "move motor 1 _ and motor 2 _ _ steps"
msgstr "马达1运动 _ 步,同时马达2运动 _ _ 步"

#. Citilab ED1 Stepper Motor library block
msgid "stop steppers"
msgstr "停止步进电机"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;ESC"
msgstr "ESC"

#. 5x5 LED display library label
#. Supports the micro:bit display, but also simulated 5x5 displays on boards
#. with differently sized LED arrays, NeoPixel arrays or TFT displays
msgid "LED Display"
msgstr "LED 显示"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "clear display"
msgstr "清除显示"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "set display color _"
msgstr "设置显示颜色 _"

#. 5x5 LED Display library block
msgid "unplot x _ y _"
msgstr "熄灭 x _ y _"

#. Image name for the "display image" block
msgid "surprised"
msgstr "惊讶"

#. Image name for the "display image" block
msgid "t-shirt"
msgstr "T恤衫"

#. Image name for the "display image" block
msgid "sword"
msgstr "剑"

#. Image name for the "display image" block
msgid "umbrella"
msgstr "伞"

#. OLED Graphics library block
msgid "write _ at x _ y _ inverse _"
msgstr "输入字符 _ 在 x _ y _ 反色 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "draw image _ at x _ y _"
msgstr "绘制 _ 图，在 x _ y _"

#. OLED Graphics library block
msgid "draw line from x _ y _ to x _ y _ erase _"
msgstr "画线 从 x _ y _ 到 x _ y _ 擦除 _"

#. TFT Display library block
msgid "draw rounded rectangle on TFT at x _ y _ width _ height _ radius _ color _"
msgstr "在TFT上绘制圆角长方形, 位置 x _ y _ 宽度 _ 高度 _ 半径 _ 颜色 _"

#. Fractions library block
msgid "fract _ < _"
msgstr "分数 _ < _"

#. Rhythm library label
#. Useful to create musical patterns
msgid "Rhythm"
msgstr "节奏"

#. Rhythm library block
msgid "set tempo to _ bpm at _ / _ signature"
msgstr "设置节拍 _ bpm 以 _ / _ 拍"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Side Stick"
msgstr "小鼓边击"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Electric Snare"
msgstr "电动军鼓"

#. Example string for ( (prefix) begins with (pre) )
msgid "pre"
msgstr "pre"

#. Example string for ( (suffix) ends with (fix) )
msgid "suffix"
msgstr "suffix"

#. Example string. Tells the user this input accepts a string
msgid "aString"
msgstr "aString"

#. Motion library label
#. Counts steps and detects motion via the internal accelerometer
msgid "Motion"
msgstr "运动"

#. Motion library block
msgid "start step counter"
msgstr "启动计步器"

#. Button Events library label
msgid "Button Events"
msgstr "按键事件"

#. Button Events library block
msgid "button _ double pressed"
msgstr "按键 _ 被双击"

#. Button Events library block
msgid "button _ long pressed"
msgstr "按键 _ 被长按"

#. Button Events library block
msgid "button _ pressed"
msgstr "按键 _ 被点击"

#. Calliope board library block
msgid "Calliope set speaker _"
msgstr "Calliope 设置扬声器 _"

#. Calliope board library block
msgid "Calliope loudness"
msgstr "Calliope 响度"

#. Circuit Playground Express board library block
msgid "Circuit Playground set speaker _"
msgstr "Circuit Playground 设置扬声器 _"

#. DotStar LED library block
msgid "attach _ DotStar LEDs to data pin _ clock pin _"
msgstr "连接 _ DotStar LEDs 至数据引脚 _ 时钟引脚 _"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmx280 temperature"
msgstr "bmx280 温度"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmx280 pressure"
msgstr "bmx280 压力"

#. DHT11 environmental sensor library block
msgid "temperature (Celsius) DHT11 pin _"
msgstr "温度 (Celsius) DHT11 引脚 _"

#. Touch Screen library label
msgid "Touch Screen"
msgstr "触摸屏"

#. WebSocket Server library block
msgid "send _ to WebSocket client _"
msgstr "发送 _ 到 WebSocket 客户端 _"

#. Web Things library block
msgid "register event _ type _"
msgstr "注册事件 _ 类型 _"

#. Web Things library block
msgid "start WebThing server"
msgstr "启动WebThing服务器"

#. Web Things library block
msgid "thing description JSON"
msgstr "Thing 的 JSON 描述"

#. Web Things library block
msgid "properties JSON"
msgstr "属性 JSON"

#. Web Things library block
msgid "event definitions JSON"
msgstr "事件定义 JSON"

#. UDP library block
msgid "UDP stop"
msgstr "UDP 停止服务器"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi send pair _ = _"
msgstr "wifi 广播发送配对信息 _ = _"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi last number"
msgstr "wifi 最后广播的数字"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi set group _ (0-255)"
msgstr "wifi 设置广播分组 _ (0-255)"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot set wheel left _ right _ (-100 to 100)"
msgstr "酷比特 设置左轮速度为 _ 右轮速度为 _ (-100 ... 100)"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot set servo _ to _ degrees (-90 to 90)"
msgstr "酷比特 设置舵机 _ 的角度为 _ (-90 ... 90)"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot set servo _ to speed _ (-100 to 100)"
msgstr "酷比特 设置舵机 _ 的速度为 _ (-100 to 100)"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "both" wheels
msgid "cutebotwheel;both"
msgstr "全部"

#. Joystick:bit library block
msgid "button _ is pressed"
msgstr "按键 _ 被按下"

#. Elecfreaks Octopus sensor library label
msgid "Octopus"
msgstr "八爪鱼系列传感器"

#. In MicroBlocks IDE project menu
msgid "New"
msgstr "新建"

#. MicroBlocks IDE message
msgid "Plug in the board and click the USB icon to connect."
msgstr "接上主板并单击 USB 图标进行连接。"

#. MicroBlocks IDE message
msgid "Loading project..."
msgstr "加载项目"

#. In MicroBlocks IDE connection menu
msgid "disconnect"
msgstr "断开连接"

#. MicroBlocks IDE message.
msgid "Connect board and try again"
msgstr "连接板子并重试"

#. In MicroBlocks IDE connection menu. Select "no" serial port
msgid "none"
msgstr "无"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Use \"Connect\" button to connect to a MicroBlocks device."
msgstr "使用\"连接\"按钮连接至一个 MicroBlocks 设备."

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Try to Install MicroBlocks on the board?"
msgstr "将 MicroBlocks 安装到这块主板上么?"

#. Tooltip in "Stop" button. Top right of IDE.
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "clean up"
msgstr "整理积木"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "copy all scripts to clipboard as URL"
msgstr "将所有脚本作为 URL 复制到剪贴板"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "save a picture of all visible scripts"
msgstr "将所有可见脚本保存为图片"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "show the definition of this block"
msgstr "显示积木定义"

#. Block right-click context menu
msgid "delete block definition..."
msgstr "删除积木定义..."

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "delete the definition of this block"
msgstr "删除对这块积木的定义"

#. Block right-click context menu
msgid "duplicate this block"
msgstr "复制这块积木"

#. Block right-click context menu
msgid "delete block"
msgstr "删除积木"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "delete this block"
msgstr "删除这块积木"

#. Block right-click context menu
msgid "copy to clipboard"
msgstr "复制至剪贴板"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "copy these blocks to the clipboard as a URL"
msgstr "将这些积木作为 URL 复制到剪贴板"

#. Button
msgid "Okay"
msgstr "确定"

#. Window title
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#. Library folder
msgid "LIBRARIES"
msgstr "积木库"

#. Library folder
msgid "folder;Graphics and Displays"
msgstr "图形与显示"

#. Library folder
msgid "folder;Kits and Boards"
msgstr "套件与扩展板"

#. Library folder
msgid "folder;Other"
msgstr "其他"

#. Library folder
msgid "folder;Robots"
msgstr "机器人"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "If the library is hosted online, please input its full URL."
msgstr "如果要添加的库是在线托管的，请输入完整 URL。"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Tag name?"
msgstr "标签名称?"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "user library"
msgstr "用户库"

#. Block size button tooltip
msgid "Decrease block size"
msgstr "缩小积木"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
msgid "[l] toggle value, or drop a reporter into it."
msgstr "[l] 切换布尔值，或嵌入报告类积木"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the milliseconds since the given start milliseconds. Handles clock wrap."
msgstr "报告自给定的开始毫秒以来的毫秒数。处理时钟换行"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the microseconds since the given start microseconds. Handles clock wrap."
msgstr "报告自给定的开始微秒以来的微秒数。处理时钟换行"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Turn a pin on or off ( (-o) or (o-) )."
msgstr "打开 (-o) 或关闭 (o-) 引脚"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Pulse width modulate (PWM) a pin with the given duty cycle (0 - 1023)."
msgstr "以输入的占空比（0-1023）对一个引脚进行脉冲宽度调制（PWM)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the value of a register (0-255) of an I2C device (0-127)."
msgstr "报告一个 I2C 设备（0-127）上的寄存器（0-255）数值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Set an I2C device and register to given value (0-255)."
msgstr "设置一个 I2C 设备上的寄存器（0-255）数值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Send a byte array to the serial port."
msgstr "向串行端口发送一个字节数组"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the given argument or defaultValue if the argument was not supplied by the caller."
msgstr "报告给定的参数，如果调用者未提供参数，则报告默认值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the first number divided by the second."
msgstr "报告第一个数字除以第二个数字的值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the remainder of dividing the first number by the second."
msgstr "报告第一个数字除以第二个数字的余数"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the absolute value of the given number (always >= 0)."
msgstr "报告输入数字的绝对值（永远大于或等于0）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the minimum of the values."
msgstr "报告输入数字中的最小值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a randomly chosen number in the given range."
msgstr "报告输入的数字范围中的一个任意随机数"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the first value is greater than or equal to the second one."
msgstr "报告第一个数值是否大于或等于第二个数值 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the first value is greater than the second one."
msgstr "报告第一个数值是否大于第二个数值 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Boolean constant ( (-o) or (o-) )."
msgstr "布尔值常量（ (-o) 或 (o-) ）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the numerical value of a hexadecimal string (range: -0x1FFFFFFF to 0x1FFFFFFF)"
msgstr "报告一个十六进制数的十进制数值（可输入范围：-0x1FFFFFFF ~ 0x1FFFFFFF）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report bitwise AND of two numbers."
msgstr "报告两个数字的按位与运算结果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report bitwise inverse of the given number."
msgstr "报告输入数字的按位取反运算结果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the given number shifted left by the given number of bits."
msgstr "报告输入数字向左平移若干位后的结果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the given number shifted right by the given number of bits (arithmetic shift; sign is maintained)."
msgstr "报告输入数字向右平移若干位后的结果（算术位移；符号保持不变）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Set a variable to the given value."
msgstr "将变量设为输入的数值"

#. Block in Output category
msgid "set user LED _"
msgstr "设置用户 LED _"

#. Block in Input category
msgid "timer"
msgstr "计时器"

#. Block in Output category
msgid "say _"
msgstr "说 _"

#. Block in Output category
msgid "graph _"
msgstr "绘图 _"

#. Block in Input category
msgid "button B"
msgstr "按键 B"

#. Block in Input category
msgid "reset timer"
msgstr "计时器归零"

#. Block in Input category
msgid "microseconds"
msgstr "微秒"

#. Block in Input category
msgid "milliseconds"
msgstr "毫秒"

#. Block in Input category
msgid "end time _"
msgstr "结束时间 _"

#. Block in Input category
msgid "microseconds since _"
msgstr "自 _ 以来的微秒数"

#. Block in Pins category
msgid "read analog pin _"
msgstr "读取模拟引脚 _"

#. Block in Pins category
msgid "set digital pin _ to _"
msgstr "设置数字引脚 _ 为 _"

#. Block in Pins category
msgid "set pin _ to _"
msgstr "设置引脚 _ 为 _"

#. Block in Pins category
msgid "analog pins"
msgstr "模拟引脚"

#. Block in Pins category
msgid "digital pins"
msgstr "数字引脚"

#. "Control" blocks category label
msgid "cat;Control"
msgstr "控制"

#. Block in Control category
msgid "when started"
msgstr "当启动时"

#. Block in Control category
msgid "when button _ pressed"
msgstr "当按键 _ 被按下"

#. Block in Control category
msgid "forever _"
msgstr "重复执行 _"

#. Block in Control category
msgid "repeat _ _"
msgstr "重复 _ 次 _"

#. Block in Control category
msgid "wait _ millisecs"
msgstr "等待 _ 毫秒"

#. Block in Control category
msgid "if _ _"
msgstr "如果 _ _"

#. Block in Control category
msgid "if _ _ else _"
msgstr "如果 _ _ 否则 _"

#. Block in Control category
msgid "else if _ _"
msgstr "否则,如果 _ _"

#. Block in Control category
msgid "else"
msgstr "否则"

#. Block in Control category
msgid "when _"
msgstr "当 _"

#. Block in Control category
msgid "wait until _"
msgstr "直到 _ 前都等待"

#. Block in Control category
msgid "wait _ microsecs"
msgstr "等待 _ 微秒"

#. Block in Control category
msgid "stop this task"
msgstr "停止当前任务"

#. Block in Control category
msgid "stop other tasks"
msgstr "停止其他任务"

#. Block in Control category
msgid "stop all"
msgstr "停止全部"

#. Block in Control category
msgid "call _"
msgstr "调用 _"

#. Block in Control category
msgid "with _"
msgstr "参数 _"

#. Block in Operators category
msgid "min _ _"
msgstr "最小值 _ _"

#. Block in Operators category
msgid "max _ _"
msgstr "最大值 _ _"

#. Block in Operators category
msgid "_ and _"
msgstr "_ 且 _"

#. Block in Operators category
msgid "and _"
msgstr "且 _"

#. Block in Operators category
msgid "_ or _"
msgstr "_ 或 _"

#. Block in Operators category
msgid "or _"
msgstr "或 _"

#. Name of data type, as in the dropdown menu in the ( (123) is a ( number v ) ) block
#. Also label of ( list < > ) block in Data category
msgid "list"
msgstr "列表"

#. Example string for blocks that send a message via some communication channel.
msgid "Hello!"
msgstr "Hello!"

#. Block in Operators category
msgid "_ is a _"
msgstr "_ 的类型是 _"

#. Block in Operators category
msgid "convert _ to _"
msgstr "把 _ 转化为 _"

#. NeoPixel library block
msgid "brighten NeoPixel _ by _"
msgstr "NeoPixel _ 亮度增加 _"

#. Name of data type, as in the dropdown menu in the ( (123) is a ( number v ) ) block
msgid "boolean"
msgstr "布尔"

#. BirdBrain Technologies Hummingbird kit library block
msgid "Hummingbird Position Servo _ _ °"
msgstr "Hummingbird 位置伺服 _ _ °"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Backward"
msgstr "后退"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Left"
msgstr "左转"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Tilt Left"
msgstr "左侧倾角"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Tilt Right"
msgstr "右侧倾角"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "Upside Down"
msgstr "颠倒"

#. BirdBrain Technologies Finch Robot library block
msgid "x"
msgstr "x"

#. Ultrasound distance library block
msgid "distance (cm) trigger _ echo _"
msgstr "距离 (cm) 触发 _ 回声 _"

#. Infrared Remote library block
msgid "test IR"
msgstr "测试红外"

#. Infrared Remote library block
msgid "attach IR receiver to pin _"
msgstr "连接红外接收器至引脚 _"

#. Infrared Remote library block
msgid "IR transmit device _ command _"
msgstr "红外发射 设备 _ 指令 _"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "while holding _"
msgstr "同时按住 _ 键"

#. Keyboard and Mouse library block
msgid "hold key _"
msgstr "持续按住 _ 键"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;Shift"
msgstr "Shift"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;Logo / ⌘"
msgstr "Logo / ⌘"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;enter"
msgstr "enter"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;PgUp"
msgstr "PgUp"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;PgDown"
msgstr "PgDown"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;CapsLock"
msgstr "CapsLock"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;NumLock"
msgstr "NumLock"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;ScrollLock"
msgstr "ScrollLock"

#. Key name (as in computer keyboard key)
msgid "kbd;PrintScreen"
msgstr "PrintScreen"

#. Lists library label
#. Extra utilities for list manipulation and access
msgid "Lists"
msgstr "列表"

#. Mouse button name (as in computer mouse button)
msgid "mouse;left"
msgstr "左"

#. Lists library block
msgid "circular item _ of _"
msgstr "列表项 _ 属于 _"

#. Lists library block
msgid "reverse _"
msgstr "颠倒 _"

#. BLE Keyboard library label
msgid "BLE Keyboard"
msgstr "蓝牙键盘"

#. Radio comm library label
#. Allows micro:bit boards to exchange messages
#. All of its blocks are primitive (see "Primitives" section)
msgid "Radio"
msgstr "广播"

#. Scrolling library block
msgid "scroll number _"
msgstr "滚动显示数字 _"

#. Servo motor library label
msgid "Servo"
msgstr "舵机"

#. Servo motor library block
msgid "set servo _ to speed _ (-100 to 100)"
msgstr "设置360度舵机 _ 的速度为 _ (-100 到 100)"

#. Image name for the "display image" block
msgid "house"
msgstr "房子"

#. Image name for the "display image" block
msgid "butterfly"
msgstr "蝴蝶"

#. Image name for the "display image" block
msgid "stick figure"
msgstr "棍子"

#. Image name for the "display image" block
msgid "eight note"
msgstr "八分音符"

#. Image name for the "display image" block
msgid "target"
msgstr "目标"

#. Image name for the "display image" block
msgid "small square"
msgstr "小正方形"

#. TFT Display library block
msgid "draw rectangle on TFT at x _ y _ width _ height _ color _"
msgstr "在TFT上绘制长方形,位置 x _ y _ 宽度 _ 高度 _ 颜色 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "initialize i2c _ address(hex) _ reset pin# _ flip _"
msgstr "初始化 i2c _ 地址(hex) _ 重置引脚# _ 翻转 _"

#. TFT Display library block
msgid "draw circle on TFT at x _ y _ radius _ color _"
msgstr "在TFT上绘制圆形, 位置 x _ y _ 半径 _ 颜色 _"

#. OLED Graphics library block
msgid "initialize spi _ d/c pin# _ reset pin# _ flip _"
msgstr "初始化 spi _ d/c 引脚# _ 重置引脚# _ 翻转 _"

#. TFT Display library block
msgid "TFT width"
msgstr "TFT宽度"

#. TFT Display library block
msgid "scale _ wrap _"
msgstr "缩放 _ 包裹 _"

#. TFT Display library block
msgid "draw text _ on TFT at x _ y _ color _"
msgstr "在TFT上绘制文本 _ 位置 x _ y _ 颜色 _"

#. TFT Display library block
msgid "scale _"
msgstr "缩放 _"

#. TFT Display library block
msgid "draw bitmap _ palette _ on TFT at x _ y _"
msgstr "在TFT上制位图 _  调色板 _ 位置 x _ y _"

#. Color library block
msgid "color r _ g _ b _ (0-255)"
msgstr "颜色 R _ G _ B _ (0-255)"

#. TFT Display library block
msgid "set TFT backlight _ (0-10)"
msgstr "设置TFT背光 _ (0-10)"

#. BMP library block
msgid "display BMP file _ at x _ y _"
msgstr "显示 BMP 文件 _ 在 x _ y _"

#. Color library block
msgid "random color"
msgstr "随机颜色"

#. Fractions library block
msgid "fract _ > _"
msgstr "分数 _ > _"

#. Fractions library block
msgid "denominator of fraction _"
msgstr "分数的分母 _"

#. Fractions library block
msgid "lcm _ _"
msgstr "最小公倍数 _ _"

#. Pluck library block
msgid "pluck MIDI key _ for _ msecs"
msgstr "pluck MIDI key _ for _ msecs"

#. Tone library block
msgid "attach buzzer to pin _"
msgstr "连接蜂鸣器至引脚 _"

#. Pluck library label
#. Generate music with plucked-string resembling sounds
msgid "Pluck"
msgstr "Pluck"

#. Pluck library block
msgid "pluck note _ octave _ for _ ms"
msgstr "pluck note _ octave _ for _ ms"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Floor Tom"
msgstr "低音落地嗵鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Closed Hi-Hat"
msgstr "封闭高音鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low-Mid Tom"
msgstr "中低嗵鼓"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Ride Bell"
msgstr "马铃"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Bongo"
msgstr "低邦戈"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Low Conga"
msgstr "低音康加"

#. General MIDI control change
msgid "effect 1"
msgstr "效果 1"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Ride Cymbal 2"
msgstr "打击镲 2"

#. General MIDI drum instrument name
msgid "Hi Bongo"
msgstr "高邦戈"

#. Turtle Geometry library block
msgid "turn _ degrees"
msgstr "旋转 _ 度"

#. Turtle Geometry library block
msgid "turn _ / _ of circle"
msgstr "旋转 _ / _ 个圈"

#. Turtle Geometry library block
msgid "pen down"
msgstr "落笔"

#. Turtle Geometry library block
msgid "pen up"
msgstr "抬笔"

#. Turtle Geometry library block
msgid "set pen to random color"
msgstr "将画笔设置为随机颜色"

#. Example string. Tells the user this input accepts a byte array
msgid "a ByteArray"
msgstr "a ByteArray"

#. Turtle Geometry library block
msgid "go to x _ y _"
msgstr "移动到 x _ y _"

#. File system library label
msgid "Files"
msgstr "文件"

#. File System library block
msgid "file names"
msgstr "文件名"

#. File System library block
msgid "close file _"
msgstr "关闭文件 _"

#. File System library block
msgid "size of file _"
msgstr "文件 _ 的大小"

#. File System library block
msgid "delete file _"
msgstr "删除文件 _"

#. File System library block
msgid "append line _ to file _"
msgstr "将行 _ 添加至文件 _"

#. File System library block
msgid "next line of file _"
msgstr "文件 _ 的下一行"

#. File System library block
msgid "next _ bytes of file _"
msgstr "接下来的 _ 字节 从文件 _"

#. File System library block
msgid "file system info"
msgstr "文件系统信息"

#. Strings library label
#. string (text) processing functions
msgid "Strings"
msgstr "字符串"

#. Strings library block
msgid "_ is a digit"
msgstr "_ 是数字"

#. Strings library block
msgid "_ begins with _"
msgstr "_ 以 _ 开头"

#. Strings library block
msgid "lowercase _"
msgstr "小写 _"

#. Strings library block
msgid "join string list _ separator _"
msgstr "连接成字符串 列表 _ 分隔符 _"

#. Strings library block
msgid "string from unicodes _"
msgstr "将 unicodes _ 转为字符串"

#. Strings library block
msgid "num2str _"
msgstr "数字 _ 转为字符串"

#. Example WiFi network name
msgid "Network_Name"
msgstr "网络名称"

#. WiFi library block
msgid "IP _ gateway _ subnet _"
msgstr "IP 地址 _ 网关 _ 子网掩码 _"

#. WiFi library block
msgid "wifi create hotspot _ password _"
msgstr "创建 wifi 热点 _ 密码 _"

#. Strings library block
msgid "_ is uppercase"
msgstr "_ 是大写字母"

#. Example WiFi network password
msgid "Network_Password"
msgstr "网络密码"

#. Motion library block
msgid "clear step count"
msgstr "清除步数"

#. Motion library block
msgid "set step threshold _ (0-50)"
msgstr "设置计步阈值 _ (0-50)"

#. DotStar LED library block
msgid "set DotStar LED _ to r _ g _ b _"
msgstr "设置 DotStar LED _ 为 r _ g _ b _"

#. DotStar LED library block
msgid "set DotStar brightness _"
msgstr "设置 DotStar 亮度 _"

#. TCS34725 color sensor library block
msgid "TCS34725 rgb"
msgstr "TCS34725 RGB"

#. DHT11 environmental sensor library block
msgid "humidity DHT11 pin _"
msgstr "湿度 DHT11 引脚 _"

#. Touch Screen library block
msgid "TFT touch X position"
msgstr "TFT点击 X 坐标"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmp280 connected"
msgstr "bmp280 已连接"

#. BME280 environmental sensor library block
msgid "bmx280 altitude (cm)"
msgstr "BMX280 高度（厘米）"

#. TCS34725 color sensor library block
msgid "TCS34725 connected"
msgstr "TCS34725 已连接"

#. HTTP Client library block.
#. The #SVG#colon-double-slash tag must be kept intact. It translates to ://
msgid "_ data _ to http #SVG#colon-double-slash _"
msgstr "_ 数据 _ 到 http #SVG#colon-double-slash _"

#. HTTP Client library block
msgid "port _"
msgstr "端口 _"

#. HTTP Server library label
msgid "HTTP server"
msgstr "HTTP 服务器"

#. HTTP Server library block
msgid "and headers _"
msgstr "and headers _"

#. HTTP Server library block
msgid "path of request _"
msgstr "请求路径 _"

#. HTTP Server library block
msgid "HTTP server request"
msgstr "HTTP 服务器请求"

#. HTTP Server library block
msgid "respond _ to HTTP request"
msgstr "回应 _ 至HTTP请求"

#. HTTP Server library example response
msgid "Welcome to the MicroBlocks HTTP server"
msgstr "欢迎使用 MicroBlocks HTTP 服务器"

#. WebSocket Server library block
msgid "start WebSocket server"
msgstr "启动 WebSocket 服务器"

#. WebSocket Server library block
msgid "last WebSocket event"
msgstr "最后的 WebSocket 事件"

#. WebSocket Server library block
msgid "client ID for WebSocket event _"
msgstr "WebSocket 事件 _ 的客户端 ID"

#. WebSocket Server library block
msgid "payload for WebSocket event _"
msgstr "WebSocket 事件 _ 的载荷"

#. Web Things library label
msgid "Web Thing"
msgstr "Web Thing"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot set NeoPixel _ to _"
msgstr "酷比特 设置 NeoPixel _ 颜色 _"

#. Cutebot library block
msgid "Cutebot _ line sensor"
msgstr "酷比特 _ 巡线传感器 状态为"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "right" light
msgid "cutebotlight;right"
msgstr "右"

#. Web Things library block
msgid "set thing capability to _"
msgstr "设置 thing 的能力为 _"

#. Web Things library block
msgid "set number property _ title _ @Type _"
msgstr "设置数字属性 _ 名字 _ @类型 _"

#. Web Things library block
msgid "set number property _ title _ min _ max _ @Type _"
msgstr "设置数字属性 _ 名字 _ 最小 _ 最大 _ @类型 _"

#. Web Things library block
msgid "read only _"
msgstr "只读 _"

#. MQTT library block
msgid "buffer sizes _ client id _"
msgstr "缓存大小 _ 客户端 id _"

#. MQTT library block
msgid "username _ password _"
msgstr "用户名 _ 密码 _"

#. MQTT library block
msgid "MQTT connected"
msgstr "MQTT 服务器已连接"

#. MQTT library block
msgid "retain _ QoS _"
msgstr "保留 _ QoS _"

#. MQTT library block
msgid "payload for MQTT event _"
msgstr "MQTT 事件的载荷 _"

#. MQTT library block
msgid "MQTT set will topic _ payload _"
msgstr "MQTT 设置遗嘱 主题 _ 载荷 _"

#. MQTT library block
msgid "buffer sizes _"
msgstr "缓存大小 _"

#. UDP library block
msgid "UDP send packet _ to ip _ port _"
msgstr "UDP 发送数据包 _ 到 ip _ 端口 _"

#. UDP library block
msgid "UDP receive packet"
msgstr "UDP 接收数据包"

#. UDP library block
msgid "binary data _"
msgstr "二进制数据 _"

#. WiFi Radio library block
msgid "wifi send string _"
msgstr "wifi 广播发送字符串 _"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "left" wheel
msgid "cutebotwheel;left"
msgstr "左"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in "right" wheel
msgid "cutebotwheel;right"
msgstr "右"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong set servo _ to _ degrees (-90 to 90)"
msgstr "悟空 设置 舵机 _ 角度为 _ (-90 ... 90)"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong set NeoPixels _ _ _ _"
msgstr "悟空 设置 NeoPixel _ _ _ _"

#. Cutebot Pro library block dropdown option
#. as in turn "right"
msgid "cutebotturn;right"
msgstr "右"

#. Wukong robot library block
msgid "Wukong set LED brightness to _"
msgstr "悟空 设置氛围灯亮度为 _"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "wake"
msgstr "唤醒"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "reset the yaw"
msgstr "重置偏航"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "drive with speed _ and heading _"
msgstr "以速度 _ 和朝向 _ 行驶"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "stop with heading _"
msgstr "以朝向 _ 停止"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "set raw motors with left mode _ left speed _ right mode _ right speed _"
msgstr "使用 左模式 _ 左速度 _ 右模式 _ 右速度 _ 设置原始电机"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "set RGB LED _ to red _ green _ blue _"
msgstr "将 RGB LED _ 设置为 红色 _ 绿色 _ 蓝色 _"

#. Sphero-RVR robot library block
msgid "set all LEDs to red _ green _ blue _"
msgstr "将所有 LED 设为 红色 _ 绿色 _ 蓝色 _"

#. Joystick:bit library block
msgid "rocker value of _"
msgstr "摇杆 _ 的数值"

#. Joystick:bit library block
msgid "motor vibrate for _ ms"
msgstr "震动 _ 毫秒"

#. NeZha robot library block
msgid "NeZha set continuous rotation servo _ speed to _ %"
msgstr "哪吒 设置 连续转动舵机 _ 速度为 _ %"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 rainbowLED _ color to _"
msgstr "悟空2040 彩虹灯 _ 颜色 _"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 rainbowLED _ R _ G _ B _ (0~255)"
msgstr "悟空2040 彩虹灯 _ R _ G _ B _ (0~255)"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 motor _ speed to _ (-100~100)"
msgstr "悟空2040 设置电机 _ 速度为 _ (-100~100)"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 stop motor _"
msgstr "悟空2040 停止电机 _"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 stop all motors"
msgstr "悟空2040 停止所有电机"

#. WuKong2040 robot library block
msgid "WuKong2040 buzzer beep _ ms"
msgstr "悟空2040 蜂鸣器鸣叫 _ 毫秒"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus LED pin _ toggle to _"
msgstr "八爪鱼 LED引脚 _ 切换为 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus motor fan pin _ speed to _ %"
msgstr "八爪鱼 电机风扇引脚 _ 设置速度 _ %"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus 180° servo pin _ angle to _ ° (0~180)"
msgstr "八爪鱼 180°舵机引脚 _ 设置角度 _ ° (0~180)"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus sonar trig _ echo _ distance (cm)"
msgstr "八爪鱼 超声波测距(厘米) 触发 _ 回声 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of DHT11 humidity (0~100) at pin _"
msgstr "八爪鱼 DHT11 湿度(0~100) 引脚 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of water level (0~40mm) at pin _"
msgstr "八爪鱼 水位值(0~40mm) 引脚 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of trimpot (0~1023) at pin _"
msgstr "八爪鱼 电位器数值(0~1023) 引脚 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus value of noise (dB) at pin _"
msgstr "八爪鱼 噪声值(分贝) 引脚 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED clear"
msgstr "八爪鱼 OLED 清除屏幕"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED draw line from x _ y _ to x _ y _"
msgstr "八爪鱼 OLED 绘制直线 从 x _ y _ 到 x _ y _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED draw rectangle x _ y _ w _ h _ rounding _ (3~15)"
msgstr "八爪鱼 OLED 绘制长方形 x _ y _ w _ h _  圆角 _ (3~15)"

#. Octostudio communication library block
msgid "duration _ ms"
msgstr "持续 _ 毫秒"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED draw circle x _ y _ radius _"
msgstr "八爪鱼 OLED 绘制圆形 x _ y _ 半径 _"

#. Elecfreaks Octopus sensor library block
msgid "Octopus OLED fill circle x _ y _ radius _"
msgstr "八爪鱼 OLED 填充圆形 x _ y _ 半径 _"

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo beam to phones _"
msgstr "Octo 给手机发信号 _"

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo beam received?"
msgstr "Octo 信号已收到?"

#. Octostudio communication library block
msgid "Octo set group _ (0-99)"
msgstr "Octo 设置分组 _ (0-99)"

#. In MicroBlocks IDE firmware update widgets. Board type to update.
msgid "Board type:"
msgstr "主板类型:"

#. About window info
msgid "Created with GP"
msgstr "使用GP开发"

#. About window info
msgid "More info at http://microblocks.fun"
msgstr "访问 http://microblocks.fun 获取更多信息"

#. Firmware file read error.
#. %1 holds the firmware file name
msgid "Could not read %1."
msgstr "无法读取 %1."

#. About window info. As in "By Mary, Johanna and Tracy".
#. The %1, %2 and %3 tags will be automatically replaced by names. Please keep intact.
msgid "about;by %1, %2 & %3."
msgstr "作者 %1, %2 & %3."

#. MicroBlocks IDE information
msgid "For AdaFruit boards, double-click reset button and try again."
msgstr "如果是AdaFruit主板，双击reset键并再次尝试."

#. MicroBlocks IDE information
msgid "The MicroBlocks in your board is not current"
msgstr "主板中的 MicroBlocks 不是最新版本"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "The firmware on the board is not compatible with this version of MicroBlocks."
msgstr "主板上的固件与此版本的 MicroBlocks 不兼容"

#. Confirmation window
msgid "Quit MicroBlocks?"
msgstr "退出 MicroBlocks?"

#. Confirmation window
msgid "Discard current project?"
msgstr "放弃当前项目?"

#. MicroBlocks IDE error message.
msgid "Only recent Chrome and Edge browsers support WebSerial."
msgstr "请使用支持 WebSerial 的浏览器(Chrome 和 Edge 浏览器)"

#. MicroBlocks IDE error message.
msgid "The board is not responding."
msgstr "主板未响应."

#. Scripting area right-click context menu
msgid "make blocks bigger or smaller"
msgstr "将积木块变大或变小"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "arrange scripts"
msgstr "排列脚本"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "copy all scripts to clipboard"
msgstr "将所有脚本复制到剪贴板"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "set exported script scale"
msgstr "设置导出脚本的比例"

#. Block size option
msgid "normal (65%)"
msgstr "正常 (65%)"

#. Block size option
msgid "large (100%)"
msgstr "大 (100%)"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "undrop (ctrl-Z)"
msgstr "撤销 (ctrl-Z)"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "undo the last block drop"
msgstr "撤销上次拖拽"

#. Block size option
msgid "printable (200%)"
msgstr "可打印 (200%)"

#. Block selection right-click context menu
msgid "duplicate selection"
msgstr "复制选择的积木"

#. Settings menu option
msgid "update firmware on board"
msgstr "升级主板固件"

#. Settings menu option
msgid "enable or disable BLE"
msgstr "打开或关闭 BLE"

#. config confirmation
msgid "Allow the attached board to be connected via BLE?"
msgstr "允许通过 BLE 对板子进行无线编程?"

#. Graph context menu option
msgid "show data graph"
msgstr "显示数据图表"

#. Graph context menu option
msgid "set serial delay"
msgstr "设置串口延迟"

#. Settings menu option
msgid "firmware version"
msgstr "固件版本"

#. Settings menu option
msgid "HTTP Server"
msgstr "HTTP 服务器"

#. Settings menu option
msgid "compact code store"
msgstr "紧凑代码存储"

#. Settings menu option
msgid "autoload board libraries"
msgstr "自动加载和主板相关的积木库"

#. Settings menu option
msgid "hide implementation blocks"
msgstr "隐藏实现块"

#. Settings menu option
msgid "show implementation blocks"
msgstr "显示实现块"

#. Settings menu tooltip
msgid "show blocks and variables that are internal to libraries (i.e. those whose name begins with underscore)"
msgstr "显示积木库私有的积木块和变量（即那些名称以下划线开头的变量）"

#. Firmware install board type confirmation. As in "Use board type micro:bit?"
msgid "Use board type"
msgstr "使用主板类型信息"

#. Successful firmware installation confirmation window message
msgid "Firmware Installed"
msgstr "完成固件安装"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Reconnect to the board by clicking the \"Connect\" button (USB icon)."
msgstr "点击 '连接' 按钮 (USB 图标) 重新连接主板。"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Connect USB cable while holding down the white BOOTSEL button before proceeding."
msgstr "按住白色 BOOTSEL 按钮的同时连接 USB 线。"

#. MicroBlocks IDE information
msgid "Board not connected"
msgstr "未连接主板"

#. Settings menu option
msgid "download and install latest VM"
msgstr "下载并且安装最新版的 VM"

#. Settings menu option
msgid "Select board type:"
msgstr "选择主板类型:"

#. Firmware upload process information
msgid "Uploading MicroBlocks to board..."
msgstr "将 MicroBlocks 上传至主板..."

#. Settings menu option
msgid "show advanced blocks"
msgstr "显示高级积木"

#. Settings menu option
msgid "export functions as library"
msgstr "将积木导出为库"

#. Settings menu option
msgid "hide advanced blocks"
msgstr "隐藏高级积木"

#. Project menu option
msgid "put file on board"
msgstr "把文件上传到主板"

#. File upload process information
msgid "uploaded"
msgstr "已上传"

#. File download process information
msgid "downloaded"
msgstr "已下载"

#. Project menu option
msgid "get file from board"
msgstr "从主板获取文件"

#. Graph context menu option
msgid "copy graph data to clipboard"
msgstr "将图形数据复制到剪贴板"

#. Block right-click context menu
msgid "collapse"
msgstr "折叠"

#. Variable right-click context menu
msgid "rename..."
msgstr "重命名..."

#. Variable right-click context menu tooltip
msgid "find scripts or block definitions where this variable is being read"
msgstr "查找到正在读取该变量的脚本或积木定义"

#. Block right-click context menu
msgid "show block definition..."
msgstr "显示积木定义..."

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "duplicate these blocks"
msgstr "复制这些积木"

#. Block right-click context menu
msgid "extract block"
msgstr "取出积木"

#. Variable right-click context menu tooltip
msgid "find scripts or block definitions where this variable is being set or changed"
msgstr "查找正在设置或修改该变量的脚本或积木定义"

#. Block right-click context menu tooltip
msgid "pull out this block"
msgstr "撤出积木"

#. Script right-click context menu tooltip
msgid "save a picture of this block definition as a PNG file"
msgstr "将这块积木的定义保存为一个 PNG 文件"

#. Script right-click context menu tooltip
msgid "save a picture of these blocks as a PNG file"
msgstr "将这些积木的图片保存为一个 PNG 文件"

#. Script right-click context menu tooltip
msgid "save a picture of these blocks and their result as a PNG file"
msgstr "将这些积木的图片和他们的结果保存为一个 PNG 文件"

#. Script right-click context menu
msgid "copy script"
msgstr "复制脚本"

#. Block input right-click context menu option
msgid "number only"
msgstr "仅数字"

#. Text right-click context menu option
msgid "copy"
msgstr "复制"

#. Text right-click context menu option
msgid "paste"
msgstr "粘贴"

#. Block input right-click context menu option
msgid "select all"
msgstr "选择全部"

#. Block input right-click context menu option
msgid "define"
msgstr "定义"

#. Block input right-click context menu option
msgid "editable number or string"
msgstr "可编辑的数字或字符串"

#. Block definition right-click context menu option
msgid "hide block definition"
msgstr "隐藏积木定义"

#. Block definition right-click context menu option confirmation
msgid "Are you sure you want to remove this block definition?"
msgstr "您确定要删除这个积木定义么?"

#. Obsolete blocks category label
msgid "Obsolete"
msgstr "废弃"

#. Button
msgid "OK"
msgstr "确定"

#. Button
msgid "No"
msgstr "否"

#. Button
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#. Library folder
msgid "folder;Sensing"
msgstr "侦测"

#. Library folder
msgid "folder;Sound"
msgstr "声音"

#. Library folder
msgid "folder;WorkInProgress"
msgstr "正在开发中"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "show all block definitions"
msgstr "显示所有积木定义"

#. Scripting area right-click context menu
msgid "hide all block definitions"
msgstr "隐藏所有积木定义"

#. Library label right click context menu option
msgid "delete library"
msgstr "删除这个库"

#. Project source folder
msgid "Desktop"
msgstr "桌面"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "File Save"
msgstr "文件 保存"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "File name:"
msgstr "文件名称:"

#. String in file picker and library dialogs
#. as in "by Jane Doe", the author of this library
msgid "libdata;by"
msgstr "作者"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Path, name or URL for library?"
msgstr "积木库的路径,名称或URL地址?"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Could not fetch library."
msgstr "无法读取积木库."

#. String in file picker and library dialogs
msgid "New Folder"
msgstr "新建文件夹"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Host does not exist or is currently down."
msgstr "主机不存在或处于关闭状态."

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Server expects HTTPS, and MicroBlocks doesn't currently support it."
msgstr "服务器请求 HTTPS 协议，但 MicroBlocks 目前还不支持."

#. String in file picker and library dialogs
msgid "built-in library"
msgstr "内置积木库"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "Dependency path, name or URL?"
msgstr "依赖的路径,名字或 URL?"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
msgid "[l] change the color, or drop a reporter into it."
msgstr "[l] 改变颜色，或嵌入报告类积木"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "If you are adding a library that's built into MicroBlocks, you can just enter its name."
msgstr "如果要添加的库，已经内置在 MicroBlocks，只需输入它的名称(英文)即可，如 "
"NeoPixel 。"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
msgid "[l] edit its value, or drop a reporter into it."
msgstr "[l] 修改数值，或嵌入报告类积木"

#. String in file picker and library dialogs
msgid "If your library is in the Libraries folder in your local MicroBlocks project folder, you need to prefix it with a slash (/)."
msgstr "如果要添加的库，位于积木库文件夹中，需要在其前面加上斜杠 (/)，如 Network/"
"MQTT 。"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
#. The [r] tag turns into an icon of a mouse with the right button pressed
msgid "[l] to run, or drag to build scripts. [r] menu."
msgstr "[l] 点击运行，或用鼠标拖拽出来搭建脚本。 [r] 打开菜单"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
#. The [r] tag turns into an icon of a mouse with the right button pressed
msgid "[l] to run. [r] menu."
msgstr "[l] 运行。 [r] 打开菜单"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Pane Divider"
msgstr "窗格分割线"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
msgid "Drag to change pane width."
msgstr "拖拽可修改窗格宽度"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
#. The [r] tag turns into an icon of a mouse with the right button pressed
msgid "[l] to show the blocks in this library. [r] menu."
msgstr "[l] 显示此积木库中的积木代码。 [r] 打开菜单"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [r] tag turns into an icon of a mouse with the right button pressed
msgid "Drag blocks here to build scripts. [r] menu."
msgstr "将积木拖拽到此处搭建脚本。 [r] 打开菜单"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Turn the user LED on or off."
msgstr "打开或关闭 LED 灯"

#. Tip Bar label or text (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered element)
#. The [l] tag turns into an icon of a mouse with the left button pressed
msgid "[l] to show the blocks in this category."
msgstr "[l] 显示此分类中的积木"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Display a bubble showing the value."
msgstr "用气泡对话框显示值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Graph the value."
msgstr "为数值绘制图表"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Report the state of button B ( (-o) or (o-) )."
msgstr "报告按键 B 的状态（ (-o) 或 (o-) ）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the milliseconds since power up."
msgstr "报告通电后的毫秒数"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the board type."
msgstr "报告当前主板类型"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Reports firmware version loaded on the board."
msgstr "报告主板上的固件版本。"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the microseconds since power up."
msgstr "报告通电后的微秒数"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Reports the three-letter BLE ID of the board if it supports BLE."
msgstr "如果主板支持 BLE，则报告三个字母的 BLE ID"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Reports (-o) if a BLE client is connected."
msgstr "报告 (-o) BLE 客户端是否已连接"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Reports (-o) if the board is connected to IDE."
msgstr "报告 (-o) 主板是否连上 IDE"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
#. The (o-) tag turns into an icon of a boolean input set to off, or false (red)
msgid "Report the electrical logic level on a digital pin ( (-o) or (o-) )."
msgstr "报告一个数字引脚的电气逻辑电平（ (-o) 或 (o-) ）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report number of analog pins on this device."
msgstr "报告当前设备上的模拟引脚数量"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report number of digital pins on this device."
msgstr "报告当前设备上的数字引脚数量"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Receive multiple bytes from an I2C device."
msgstr "从一个 I2C 设备上读取多个字节"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Send multiple bytes to an I2C device."
msgstr "向一个 I2C 设备发送多个字节"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Send a byte (0-255) to an SPI device."
msgstr "向一个 SPI 设备发送一个字节（0-255）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Set the SPI clock speed, mode, channel (Raspberry Pi only), and bit order."
msgstr "设置 SPI 的时钟速度、模式、通道（仅限树莓派）和位顺序"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Open the serial port at the given baud rate."
msgstr "以输入的波特率打开串行端口"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report data received from the serial port (a byte array)."
msgstr "报告串行端口上读取到的数据（一个字节数组）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Repeat the enclosed blocks the given number of times."
msgstr "以输入的次数来重复执行内嵌的积木代码"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Wait the given number of milliseconds."
msgstr "等待输入的毫秒时长"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Run when the condition becomes (-o) ."
msgstr "当条件满足时 (-o) 运行"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Run when the given message is received as a broadcast."
msgstr "当接收到输入的广播信息时运行"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Broadcast the given message."
msgstr "广播输入的信息"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Do nothing. Used to add notes and documentation."
msgstr "没有实际功能，可用来添加注释和文字说明"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Wait until the condition becomes (-o) ."
msgstr "一直等待直到到条件满足 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a list containing the given range of numbers (with optional increment). Useful in \"for\" loops."
msgstr "报告包含给定范围数字的列表（可选增量）。在 \"for\" 循环中很有用"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Repeat the enclosed blocks until the condition becomes (-o) ."
msgstr "重复执行内嵌积木代码直到条件满足 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Stop all tasks except this one."
msgstr "停止其他脚本"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the last broadcast message received."
msgstr "报告接受到的最后广播消息"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Call the function with the given name and optional parameter list."
msgstr "调用输入的函数或可选列表中的函数"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the product of the given numbers."
msgstr "报告输入的数字的乘积"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the first value is less than the second one."
msgstr "报告第一个数值是否小于第二个数值 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Call the function with the given name and optional parameter list and report its return value."
msgstr "调用输入的函数或可选列表中的函数，并报告其数值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the first value is less than or equal to the second one."
msgstr "报告第一个数值是否小于或等于第二个数值 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if first input is a value of the given data type."
msgstr "报告输入的内容是否属于选中的数据类型 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Map a value in the \"from\" range to the corresponding value in the \"to\" range."
msgstr "将一个值从 \"源\" 范围映射到 \"目标\" 范围中的对应值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
#. The (-o) tag turns into an icon of a boolean input set to on, or true (green)
msgid "Report (-o) if the two values are not equal."
msgstr "报告两个数值是否不相等 (-o)"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Change a variable by the given amount."
msgstr "将输入的数字与变量相加"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report the number of items in a list, string, or byte array."
msgstr "报告列表、字符或字节数字中的元素的数量"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Join (concatenate) the given lists, strings, or byte arrays and report the result."
msgstr "将输入的列表、字符或字节数组组合起来并报告结果"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Create and report a short list containing the given items. Length limited by available stack space."
msgstr "创建并报告一个包含输入元素的短列表。长度受限于可用的堆栈空间"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Delete the Nth item (or all items) of a list."
msgstr "删除列表中的第 N 项元素（或所有元素）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Find and report the index of an item in a list or a substring within a string. Report -1 if not found."
msgstr "查找并报告列表中某一元素或字符串中某一子串的索引。如果没有找到则报告 -1"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Add an item to the end of a list."
msgstr "在列表的末尾添加一项元素"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a new list of the given length filled with zero or the optional value."
msgstr "报告一个新的列表，其长度为输入值，列表元素为 0 或可选数值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Split the given string with the given delimiter and report the result (a list of strings)."
msgstr "用输入的分隔符分割输入的字符串，并报告结果（一个字符串的列表）"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a new byte array of the given length filled with zero or the optional value."
msgstr "报告一个新的字节数组，其长度为输入值，数组元素为 0 或可选数值"

#. Tip Bar text for a block (at the bottom of the IDE, gives info on the currently hovered block or input)
msgid "Report a byte array containing the UTF-8 bytes of the given string."
msgstr "报告一个字节数组，该数组包含输入字符串的 UTF-8 字节"

#. NeoPixel library block
msgid "shift NeoPixel _ color by _"
msgstr "将 NeoPixel _ 颜色移动 _"

#. Settings menu option
msgid "advanced mode"
msgstr "高级模式"

#. Block in Input category
msgid "version"
msgstr "版本"

#. Block in Input category
msgid "BLE connected"
msgstr "BLE 已连接"

#. Block in Input category
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#.######################
#. CN

msgid "Libraries"
msgstr "积木库"

msgid "install ESP firmware from microblocks.fun"
msgstr "安装社区固件"

msgid "Open port?"
msgstr "选择设备"

msgid "exit loop"
msgstr "退出循环"

msgid "keyboard event"
msgstr "键盘事件"

msgid "broadcast keyboard event(for debugging only)"
msgstr "广播键盘事件(仅用于调试)"

msgid "folder;Examples"
msgstr "案例"

msgid "folder; by board"
msgstr "按板子分类"

msgid "folder;Art"
msgstr "艺术"

msgid "folder;Games"
msgstr "游戏"

msgid "folder;Music"
msgstr "音乐"

msgid "folder;Web of Things"
msgstr "物联网"

msgid "folder;Citilab ED1 and M5Stack"
msgstr "Citilab ED1 and M5Stack"

msgid "folder;CoCube"
msgstr "CoCube"

msgid "folder;CPX"
msgstr "CPX"

msgid "folder;microbit and Calliope"
msgstr "microbit and Calliope"

#### CoCube

msgid "left"
msgstr "左"

msgid "right"
msgstr "右"

msgid "forward"
msgstr "前"

msgid "backward"
msgstr "后"

msgid "Battery Percentage"
msgstr "电量百分比"

msgid "On The Mat"
msgstr "在定位垫上"

msgid "Card ID"
msgstr "卡片ID"

msgid "X position"
msgstr "位置X"

msgid "Y position"
msgstr "位置Y"

msgid "Direction"
msgstr "方向角"

msgid "set TFT backlight _"
msgstr "设置TFT背光 _"

msgid "draw Aruco Marker on TFT _"
msgstr "TFT绘制ArUco标签 _"

msgid "draw AprilTag on TFT _"
msgstr "TFT绘制AprilTag标签 _"

msgid "move _ at _ speed (0-50)"
msgstr "向 _ 以 _ 速度 (0-50) 移动"

msgid "rotate _ at _ speed (0-50)"
msgstr "向 _ 以 _ 速度 (0-50) 旋转"

msgid "move _ at _ speed (0-50) for _ millisecs"
msgstr "向 _ 以 _ 速度 (0-50) 移动 _ 毫秒"

msgid "rotate _ at _ speed (0-50) for _ millisecs"
msgstr "向 _ 以 _ 速度 (0-50) 旋转 _ 毫秒"

msgid "move _ at _ speed (0-50) by _ steps"
msgstr "向 _ 以 _ 速度 (0-50) 移动 _ 步"

msgid "rotate _ at _ speed (0-50) by _ degrees"
msgstr "向 _ 以 _ 速度 (0-50) 旋转 _ 度"

msgid "set wheel left _ right _ (-50 to 50)"
msgstr "左轮以 _ 速度、右轮以 _ 速度移动"

msgid "wheels stop"
msgstr "电机停转"

msgid "wheels break"
msgstr "电机刹车"

msgid "rotate to angle _ at _ speed (0-50)"
msgstr "转向角度 _ 速度 _ (0-50)"

msgid "rotate to target X _ Y _ at _ speed (0-50)"
msgstr "转向目标点 X _ Y _ 速度 _ (0-50)"

msgid "move to target X _ Y _ at _ speed (0-50)"
msgstr "移动到目标点 X _ Y _ 速度 _ (0-50)"

msgid "_cocube_motors_speed left _ right _"
msgstr "_左电机速度 _ 右电机速度 _"

msgid "_cocube_pid_init"
msgstr "_初始化pid参数"

msgid "_cocube_pid_left_motor"
msgstr "_pid控制左电机"

msgid "_cocube_pid_right_motor"
msgstr "_pid控制右电机"

msgid "_cocube_calculate_angle_error angle _"
msgstr "_计算角度误差 _"

msgid "_cocube_calculate_distance_error Target_X _ Target_Y _"
msgstr "_计算距离误差 X _ Y _"

#.### CoCube Module

msgid "Power on module"
msgstr "开启外接模块电源"

msgid "Power off module"
msgstr "关闭外接模块电源"

msgid "Gripper Open"
msgstr "夹爪张开"

msgid "Gripper Close"
msgstr "夹爪闭合"

msgid "Gripper degrees _ (-70 to 0)"
msgstr "夹爪角度 _ (-70 to 0)度"

msgid "attach NeoPixel"
msgstr "连接 NeoPixel"

msgid "set all NeoPixels color _"
msgstr "设置所有 NeoPixels 的颜色为 _"

msgid "clear NeoPixels"
msgstr "关闭 NeoPixels"

msgid "Ultrasonic distance (cm)"
msgstr "超声波 距离(cm)"

msgid "Ambient Light"
msgstr "环境光强"

msgid "Returns the battery percentage of CoCube."
msgstr "返回 CoCube 电量百分比"

msgid "Returns (-o) if CoCube on the CoMap."
msgstr "如果 CoCube 在垫上，则返回 (-o)"

msgid "Returns the Index value of CoTag."
msgstr "返回 CoTag 的 Index 值"

msgid "Returns the X coordinate of CoCube."
msgstr "返回 CoCube 的 X 坐标"

msgid "Returns the Y coordinate of CoCube."
msgstr "返回 CoCube 的 Y 坐标"

msgid "Returns the rotation angle of CoCube (0~359°)."
msgstr "返回 CoCube 的旋转角度 (0~359°)"

msgid "Turn on/off the TFT backlight."
msgstr "开启/关闭 TFT 屏幕背光"

msgid "Display an ArUco Marker on the TFT screen."
msgstr "在 TFT 屏幕上显示 ArUco 标签"

msgid "Display an AprilTag Marker on the TFT screen."
msgstr "在 TFT 屏幕上显示 AprilTag 标签"

msgid "Move CoCube at unit/s speed."
msgstr "CoCube 以 unit/s 的速度移动"

msgid "Rotate CoCube at unit/s speed."
msgstr "CoCube 以unit/s 的速度转动"

msgid "Move CoCube at unit/s speed for milliseconds."
msgstr "CoCube 以 unit/s 的速度移动一定时间（毫秒）"

msgid "Rotate CoCube at unit/s speed for milliseconds."
msgstr "CoCube 以 unit/s 的速度转动一定时间（毫秒）"

msgid "Move CoCube at unit/s speed for a specific distance."
msgstr "CoCube 以 unit/s 的速度移动一定距离（unit）"

msgid "Rotate CoCube at unit/s speed for a specific degree."
msgstr "CoCube 以 unit/s 的速度转动一定角度（°）"

msgid "Control the speed of the left and right wheels of CoCube separately."
msgstr "分别控制 CoCube 左右轮的速度"

msgid "Control CoCube stop."
msgstr "控制 CoCube 停止移动"

msgid "Control CoCube break."
msgstr "控制 CoCube 快速刹车"

msgid "Turn to a specific angle."
msgstr "转向特定角度"

msgid "Turn to a specific target."
msgstr "转向特定目标点"

msgid "Move to a specific target."
msgstr "移动到指定目标点处"